【科幻／玄幻】【執劍之後】《須彌》（7）

須彌世界浩瀚無垠，無量無邊，似天外有天，被三千世界環繞，神秘莫測，獨立而不改，周行而不殆，生萬物，孕萬族。

萬族當中，人族體虛力弱，只成奴隸。自盤古覺醒後，率領千萬人族反抗，自此開啟人族萬千氣運。惜盤古為保人族，以人族神器軒轅神劍捨身開天闢地。

真鳳乃盤古轉世，幾歷高低方知身懷重任，即將領其餘五皇與一眾同伴從盤古宇宙回歸須彌世界，再領人族打破宿命，卻發現人族真正歷史。

到底，人，是什麼？靈魂，又是什麼？

Post 1：

Post 2：

Post 3：

Post 4：

Post 5：

Post 6：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
時間線：
執劍—追星者—須彌

Facebook Page Link:

執劍 Link:

追星者 Link:

須彌 Link:

first

新post冇文

推埋果邊先啦
規矩黎

推爆了

留名

十分好

亞諾斯笑說：「哈！死到臨頭還嘴硬。管你要變大，這箭一定會中！」話畢，他側身輕易避過那兩道真元力，同時鬆開弓弦，射出臂粗的海神之箭，箭去快如流星，直指宙斯心臟。

宙斯輕說：「巨人族血統，從一開始，就不是只可以變大的。」催動巨人之力，將自身縮小成本來手指般，雙腿輕蹬，馬上避過海神之箭，再立即變回原形，爆發無窮無邊的殺意，催谷自身的無上氣勢，從高處衝向亞諾斯。

亞諾斯頃刻感到巨大壓力，露出一絲驚訝，知被宙斯接近定必重傷，馬上越維逃去。可是宙斯又豈會放過這大好機會，動用更大的力量阻止對方逃跑。亞諾斯雖逃跑失敗，但因此賺到一瞬，立即拉弓，一口氣將大量精靈之力注入玄鐵弓，散發海藍之光，說：「看你拳快，還是我箭快！」

宙斯停下去勢，說：「不，是我的雷快。」

此時，亞諾斯看見宙斯的瞳孔彷彿閃過一陣紫光，才感危險，頃刻一道巨大紫雷從身後直直襲來。他全身僵硬，失去知覺，能量似被抽乾抽盡，手中的玄鐵弓亦被重重紫雷毀滅，連海神之箭也化成碎片，煙消雲散。

他看著全身化成雷電的宙斯絲無損傷，僅僅回頭望去，入目的正是黑白相融的雷霆，心忖：「這就是你從一開始的策略嗎？」

宙斯任由紫雷穿過身體，說：「改變體型，才是巨人族引以為傲的天賦。再者，我動用符文將能量匯聚拳頭上的一點打出，令你太著重於我雙拳，慢慢走入這陷阱，或你所說的盲點。」

他續說：「我越維在你身旁攻擊，為的就是將雷霆放在你身後，那兩道真元力是為了啟動內裡的無妄紫雷，而爆發此等氣勢只是為了掩飾你身後的雷霆，轉移你的視線。你是個獵人，很可惜，我是個更強的獵人。再見了，渣滓。」

隨話語落下，無妄紫雷連同亞諾斯一起消失殆盡，海底恢復一片寧靜。所有迴旋箭在沒有引領之下各自沉至海底，為這戰正式落幕。

「哥！」蒂斯大怒，失去平常的理智，完全不理賽蓮，衝向宙斯，先將雷之精靈附身，注入精靈之力於玄鐵弓中，大喝：「雷神之箭！」雷神之箭吸取周遭餘下的雷元素，威力倍增，直指宙斯。

宙斯雙手一揮，召回雷霆，怒喝：「你別忘了⋯⋯我，也是雷神！」再次爆發無上氣勢，以雷霆硬生生擋下雷神之箭，卻暗感辛苦，雙臂稍有酸麻，但見先前賽蓮拼死而戰，說：「賽蓮，辛苦你了。接下來，放心交給我。」

賽蓮傷重瀕死，只靠意志撐著，躺在海底休息；要不是宙斯及時擊殺亞諾斯，她也一定被蒂斯射至隕落。蒂斯連射百箭，封盡宙斯退路，逼其正面對戰。蒂斯選擇削弱賽蓮，而非強攻，因此一直保存實力。反觀宙斯，他餘下能量不多，不過十之一二，實際處於下風。

宙斯打算再使那程度的無妄紫雷，卻是有心無力，不禁苦笑，自嘲：「哈哈，這次糟了。」他只好凝聚真元力，召出各雷電圍於雙臂，乾脆以硬碰硬，豪氣說：「來吧！奧林匹斯的各位，保佑我渡過這厄難！」

聽日直接出一章！
等我！

多謝各位
係我唔太出到文既時候
依然會咁支持我
最後70個正評、1001左
放心
我一定唔會爛尾

一直等你出文

推一推

Nice

宙斯頂住丫

推

strong hold 正皮

How come!

宙斯：bring me thanos!!!!!!!!!

LM

區區一個Thano

第一百五十三章－－盲點（五）

應龍此時從天而降，大喝：「蒂斯，走！別戀戰！」

蒂斯痛失親兄弟，內心怒火大盛，一心只想殺死宙斯報仇，完全不理應龍的說話，依然直衝，更拉緊弓弦，準備射去，大喝：「應龍，別想阻我！今天我一定要宙斯葬身這地！」

雖然蒂斯並非龍族的一份子，但在他背後，是整個精靈族，亦有最後一名皇，羅。應龍雖然不是智者，但是不敢忘記九頭事前的說話，看著還衝去的蒂斯，心想：「你媽的⋯⋯要是這場初戰，竟然有兩名精靈族的皇死於此地，我一定會被九頭罵！精靈族更恐怕會就此退出龍族聯盟。對於龍族而言，這絕非一個好消息。媽的！用武力也要帶你走！」

蒂斯知宙斯催動剩餘不多的真元力，戰意更加旺盛，心忖：「十箭⋯⋯十支雷神之箭便可殺死對方！」

應龍雖然不是智者，但也知道這次自己的任務不在於殲滅對手，只在擾亂及拖延。牠見宙斯雖然已露疲態，但亦非一擊即殺的地步，只好無奈地放棄這大好機會，一尾打在宙斯與蒂斯之間，勁力非常，空間破裂，海水蒸發，生出巨大暗湧，那份澎湃的力量更強行將兩者隔開。

宙斯立即後退，自知大勢已去，若應龍真的前來取命，也要將牠打得五癆七傷，寧死不屈。他見應龍雙眼目露凶光，心想：「哈哈，龍族第二，九頭之下⋯⋯被你殺死，也總算無憾。真鳳，別浪費我一番好意呀！」豪氣說：「來吧，應龍！也讓我親自見識一下你的力量！」

蒂斯感到這股壓力，也不硬擋，足尖一彈，游至應龍附近，免得白白浪費能量，但復仇之心已起，怒瞪後者，問：「你想阻我？憑什麼？我可是精靈族的皇！」

應龍心忖：「你媽的！憑我一己之力也足以殺你千百次了！還說什麼精靈族的皇！」聽得火起，龍身一轉，疾速伸出一爪抓向宙斯，不只替亞諾斯出一口氣，更要發洩此時自身的怒氣。

宙斯看牠爪風凌厲，立即拿起雷霆，在接觸那道力量之時，左右雙手各拿黑白勾玉分開，卸去不少能量，但依然被此勁力推後不少，而雙臂極痛，輕輕苦笑，心忖：「未到兩儀之境，果然不該用這種方法呀⋯⋯」

應龍看著宙斯，見後者已經虛弱，冷哼一聲，陰險地說：「宙斯，這一次就算你好運氣。」對著蒂斯，怒說：「我們這次來是為了什麼？你忘記了嗎？繼續留在這裡，不只不可為你哥報仇，你更要賠上自己的性命！我已經用了分身，不能再留下了！快走！」

蒂斯餘光看見真鳳正從海面追來，再看應龍臉色不妥，身上雖無大傷，但能量竟然剩餘不多，便知真鳳絕不是好惹的對手，終於回復久違的理性，深知不妙，咬牙切齒，怒瞪宙斯，心想竟要放棄這塊快將入口的美食，沉聲說：「那我們走吧。」話畢，兩者立即越維逃跑。

真鳳本想追去，但感到蒂斯臨走之前，竟射出暗藏殺機的一箭，立即衝至海底，及時一爪抓碎那支雷神之箭，替賽蓮化解危機，否則以她現時狀況，根本無法避開。

真鳳見敵人已經遠去，想起剛才應龍所使用的分身術，不禁感到神奇，心想：「雖然要用大量能量，可是能擾亂敵人，趁機偷襲另一處。牠所用的是真龍之力，那麼⋯⋯我也可以嗎？」

賽蓮見真鳳衝至身前，那高貴龍袍隨水飄揚，氣派萬千，馬上衷心地道謝。他回身看著賽蓮搖頭，微笑說：「只要大家沒事就好。」話畢，他走到宙斯身邊，問：「宙斯，還可以嗎？」

宙斯並無皮外傷，正想點頭說話，卻不禁吐出一口鮮血，目光一呆後才傻傻大笑，說：「當然可以，不過受了少許內傷而已。說真的，應龍還真不是浪得虛名！雖然我剩下能量不多，但剛才那一擊真的好強。真鳳，你到底是怎樣才能把牠打得這個地步的？」

真鳳知宙斯只是能量不足，暫無生命危險，登時放下心來，但知戰爭仍舊，尤其應龍先前說的那番話，更是憂心忡忡，立即拿起通訊器，問：「姜尚，現在我們該怎樣？」

姜尚依舊淡然，一直指揮大局，說：「你們先回來。」

真鳳說好，知賽蓮受傷最重，上前詢問要否扶助。賽蓮搖頭，感謝他的好意，問：「真鳳，可以替我帶波光回去嗎？」真鳳順著她修長的手指望去，發現波光正安祥地睡著，內心感到惋惜，便點頭前去，抱著後者回去戰艦。

自亞諾斯隕落、應龍和蒂斯離開，餘下的龍蛇聯軍實在不成風候，不只亂不成章，更會胡亂衝撞，毫無陣式。話雖如此，烏賊畢竟是深居海中的生物，先前被衝散的人族聯軍也不可以一時三刻將這些烏賊徹底清除。

姜尚指揮大軍，率先整隊，佈下一個包圍陣式，將敵軍重重牢著。不消一會，龍蛇聯軍已經潰不成軍，即使是烏賊亦有求生的慾望，四處慌忙逃走，不過人族聯軍士氣正盛，而且先前眾多同伴被殺，根本不打算放過任何烏賊，一心將餘下敵軍一網打盡，殺無赦。期間，人族軍將領發覺所有大蛇和龍早已撤走。明顯，這些烏賊只是九頭為繼續削弱人族聯軍的棋子。

真鳳等走入戰艦內部，宙斯與賽蓮坐在一邊休息。異鯊王與大金毛也立即趕來，看戰況之後該如何。姜尚問：「你們現在情況如何？還可以戰鬥嗎？」

真鳳大約得知兩者情況，要是強行走上戰場，只是勉強戰鬥，甚至會白白浪費自己的生命，所以直說：「宙斯和賽蓮受傷太重，暫時不適宜上戰場。我雖然未完全恢復，但可以繼續戰鬥。只要不與鯤鵬、九頭戰鬥的話，應該沒問題。」

宙斯聽到，說：「喂喂喂，誰說的呀？我不只四肢健全，更充滿⋯⋯」

真鳳回頭盯著宙斯，笑說：「我說的呀。」

宙斯一怔，與姜尚淡然無物的目光對望，再看著真鳳，才垂頭嘆氣，說：「算了算了，我休息一下就好，別用這個眼神麻。」

賽蓮看著宙斯，不禁輕笑，心想：「這就是人族的相處方式嗎？與戰鬥的時候真的差好遠。」

真鳳看著宙斯一笑，便換回認真的樣子，望向姜尚，問：「應龍說我們走進了盲點，這是真的嗎？」

留名睇皇殞落

宙斯威得嗰1秒

打鬥好似都係講能量多少來決定 同埋只可以單打獨鬥

覺得執劍個陣會技巧d 係咪我get錯d咩

秒左一個皇啦

其實都好講技巧既
不過做皇
斷手斷腳可以重生
技巧再複雜少少
更講求睇能量姐
我會再留意下

其實每個皇嘅能量係基於咩去決定？會愈練愈多能量？
啱啱升皇果陣係咪大家都一樣咁多能量？
咁有上古之力加成嘅皇係咪更加勁？因為有多一種能量可以用

我都覺 而家嘅打鬥場面比較虛咁
冇左以前雖然都有用靈力但拳拳到肉嘅感覺

留意下先

今晚有冇文？

打緊

等緊

可能臨天光先出到
辛苦各位

感覺上宙斯既打鬥麻麻地好睇

臨天光一刻抱緊你

越練越多
登皇能量會唔同既
有上古之力通常勁少少

慘

第一百五十四章－－盲棋（一）

姜尚淡然說：「也許我們的確走進了一個自設的盲點。」

真鳳聽得心驚，問：「到底是怎麼了？」

姜尚說：「我們身後的七輪苦海，對於人族十分特別，你記得原因為何嗎？」

真鳳立即回答：「當然記得。鴻鈞為人族設下最後的避難所，亞特蘭蒂斯，正在該處。那處資源豐富，幾乎可令人族自給自足，只可惜那時鯤鵬逼我們搬遷，我們才會率先搬去雪落城，再走到帝都。亞特蘭蒂斯、七輪苦海，也可以說是人族其中一大轉捩點。」

姜尚點頭，說：「那時，為避過滅族之禍，所有人也忙著遷都，三清則負責銷毀內裡的一切。而這，就是我們的盲點。」

真鳳等人齊呼：「什麼？」

姜尚十指彈動，目光茫然散漫，說：「鯤鵬曾道自己擁有改變現實的能力。雖然我們尚未清楚牠的真正能力，不過按照現時情況，可先假設牠無法隔空取物、越空殺人，否則人族軍早就一個不剩，而這場戰爭也不會發生。」

真鳳點頭同意，說：「即使鯤鵬有多強，也不會是這種誇張的能力。強如天族，也不可以隨心所欲改變眼前的一切。」

姜尚續說：「改變現實，或可解讀為透過施加精神力，令世界走向接近自己所想。改變，必然需要能量；涉及的人、事、物越多，所需的能量便越大。若有這些假設，可以推斷鯤鵬能夠控制局部範圍的事物，甚至可以倒因為果。只要鯤鵬能做到一事，就可解答這一切。」

宙斯不解，問：「你在說什麼？鯤鵬真的可以改變現實？難道牠改變了時空，然後偷走了我們的科技？還是牠穿越時空那些？」

真鳳一驚，方明白姜尚的說話，說：「你是說牠將整個亞特蘭蒂斯也還原了！」此話一出，眾人也大為震驚，各有猜想，亦可解釋敵軍竟擁有人族的科技武器。

即使三清銷毀所有資料，可是只要鯤鵬能夠恢復內裡物件，要完完全全學習整套修真、魔力、科技文明理應需要一段日子，但單純地複製防禦系統卻是易如反掌。與此同時，龍蛇聯軍更有可能擁有與人族軍相似的武器及裝備，可謂大大削弱人族的實力。

姜尚手指從未停止，續說：「雖然機率極低，但這已經是最接近真相的可能性。人族長居亞特蘭蒂斯五百年，已經足夠鯤鵬拿取人族大部份的文明。就這樣。」

待一待續
好攰

唔通只要真鳳唔係附近，氣運就下降
加上生死冊既影響
最後以部份人族科技打人族，同埋亞特蘭蒂斯有伏兵
所製造既盲點？

生死冊簡直係大招

今晚有冇文

聽朝出
宜家返工打緊

唔知返工前睇唔睇到

真鳳打開地圖，見亞特蘭蒂斯正正在南隊的後方，驚說：「由一開始，鯤鵬逼我們走上水面，便開始計算到這一步。我們認為亞特蘭蒂斯已經毀滅，但如果牠還原了亞特蘭蒂斯，並駐軍於此。南邊的龍蛇聯軍規模應該與這邊相差不遠，一旦被前後夾攻，南隊恐怕⋯⋯」

眾人聽到真鳳的說話，也感到一陣莫名的心寒和恐怖，深深感受到鯤鵬的可怕，竟由最開首便已經開始設下佈局，一步一步讓人族走進自設的盲點，看不清這陷阱。

宙斯如恍然大悟，緊張地說：「難怪王星要前去南方，幸好我們有傳送裝置。如果連鯤鵬也加入戰場，南隊恐怕會大敗收場，全軍覆沒。那麼我們還在等什麼？還不快去？」

真鳳眉頭深鎖，點頭同意，說：「好。我會乘坐傳送裝置，去到南隊身處之地。宙斯、賽蓮，你們留下，好好休息。」

宙斯站起，豪氣說：「不可以！我們完全不知道南邊的情況，假如鯤鵬、應龍等全部齊集該處呢？那麼你獨自前去，豈不是送羊入虎口？雖然我現在無法與皇戰鬥，但是打其餘雜卒、烏賊等，仍然是綽綽有餘！」

真鳳看著他，忽然回想起斯龍與電王，又是豪氣，又是英雄好漢，毫不畏死，以義行先，內心湧起無窮感慨。賽蓮也以尾巴撐起自身，輕輕釋放能量，如同游泳般走向宙斯旁邊，盡現美好身段，微笑說：「讓我們陪你去吧，多一個人，多一分力。」

正當真鳳意欲說話之時，姜尚十指忽然停下來，說：「不。王星親自前去，但久未回來，證明南隊已經踏入了一個難以改變的局面。甚至，連王星和伏羲也暫未有辦法。」

真鳳深知現時的戰況已經超出了自己可理解的範圍，毫無頭緒，但又知王星、伏羲、女媧等人或許危在旦夕，更是心急如焚，問：「要是他們陷入如斯危境，我們還不過去幫忙？」

姜尚輕輕搖頭，認真道：「如果我們也前往南邊，只能透過傳送裝置，不過當中所需的能量巨大，以我們現在的資源，只足夠傳送十人，所有將士不能隨行。再者，如此一來，我們當初分隊的目的便付之一炬。」

賽蓮親自體驗過王星的無窮智慧，光憑一人計謀，不用軍隊，僅以攻心，便壓下周邊所有種族，在短短時間之內成立人族聯盟，單單這一份成就已是非同小可。她問：「姜尚，我知道你是王星的副手，但王星既然選擇前往南邊，一定有他的原因。難道我們要靜待此處嗎？」

大金毛看著姜尚，不禁露出懷疑的眼神。牠只知王星、伏羲與三清皆為人族智者，而完全不識姜尚，畢竟後者從盤古宇宙而來，尚未擁有各戰跡或政績，不似三人般揚名大陸。

姜尚未理大金毛的目光，說：「我現時深怕在亞特蘭蒂斯之後，鯤鵬還專為王星設下的第二個盲點。時間無多，我遲點再作解釋。真鳳，你相信我嗎？」

真鳳知姜尚乃明鋒轉世，甚至甘願將生命付託給對方，直接說：「我相信你。」

有他一話，大金毛等也再無話可說。姜尚點頭，說：「那麼，我們來下一盤盲棋。」話畢，他轉身走去，說：「望人族氣運足以盛載我們渡過這劫。」

明鋒好型

希望出快啲

如果有日佢變返做明鋒會否好爽

今晚試下加速先

加速加速

三個人合返埋仲爽

Lm

盲棋

文呢？

你個今晚係30號架喎

第一百五十五章－－盲棋（二）

在姜尚指揮之下，北隊再次全軍出動，未有轉向南方，反而直指前方，越過前方海域，直接攻打龍族領地，撕破對方防線。

真鳳雖然心煩意亂，但知姜尚正在安排眾將士並準備各種行動，也只好暫且平伏心情，站在戰艦上，感受著陣陣海風，望吹走所有煩憂。宙斯走來安慰，說：「別擔心。伏羲和王星聰明絕頂，不會有事的。」

真鳳內心充斥不安，於宙斯面前也無謂偽裝，嘆一口氣，說：「鯤鵬又何嘗不是智慧過人？我寧願憑自己雙手拼搏，也不希望被各計謀玩弄。」

宙斯點頭，深呼吸一口，說：「我們快要進入龍族領地，離王星、伏羲等人越來越遠。你真的相信姜尚嗎？」

真鳳毫無猶豫地點頭，說：「即使他要我現在單挑九頭，我也會筆直往前。既然姜尚」

宙斯聽後大笑，說：「好！我與姜尚未有這樣的信賴，不過我相信你。既然你有這樣的覺悟，那就好了。只要過了前面，還差三十個領地就到牠們的主都，皇龍都。」

真鳳依然皺著眉頭，望見龍族領地的邊境，感到那個由重重龍族魔法構成的防禦系統，輕輕一跳，張開鳳翼，並拿出軒轅神劍，說：「我去開路。」

下一瞬，他已經飛至龍族邊境，也是外圍的軍事重鎮，騰格。看著面前這片綠地，他鬆開雙眉，臉孔變得淡然如水，一劍斬下，彩光四射，劍氣所到之處，如四象共生，兩儀共鳴。即使騰格外層有十層防護罩，此刻也像豆腐般被輕易切開。

防護罩甫被撕開，騰格的龍族軍立即拿起武器開始反擊，反應快捷。槍、炮、箭等，於真鳳眼中根本不足以成為威脅，然而他也不得不以劍擋下一擊，順勢後退，再將那道力量卸向四周。

「難怪要我守在這裡，原來是怕了這傢伙。」

「哈哈！事先聲明，千萬別要輕敵。這傢伙不亞於九頭呀。」

「只用一劍，就破了十重龍族魔法，有趣。我一直也想知道九頭的實力到底有多強，也許現在就能知道了。」

應龍知對方正是興奮，大笑：「他可是踏進了兩儀之境的怪物，別死在這裡。」

真鳳輕輕抬頭，看著應龍和身邊這一隻擁有八個頭的龐然巨物，問：「宙斯、賽蓮，你們恢復得如何？」

宙斯以雷霆飛至真鳳旁邊，身外惹起雷電，說：「足夠殺死對方了！」賽蓮走出戰艦，待在海中，周遭水流漸漸湧向她雙手，正匯聚大海中的能量，等待出擊。

真鳳披上淡紫龍袍，雙目茫然，盡納天地，說：「那裡面的蒂斯和另一條龍就交給你們了。」

宙斯心想：「光憑你剛才那一擊，已經證明你已經走在兩儀之境的顛峰了⋯⋯要是我去破壞那些防護罩，豈止三擊？」輕輕一笑，說：「明白了。賽蓮，我們走吧。」

賽蓮嫣然一笑，點頭說：「那我就要再次拜託你了。」宙斯豪氣大笑，大喝一聲，便衝向騰格，逼對方最後兩名皇出來。

打文慢左好多
救命

斷

既然姜尚？

打漏左
一陣再補返

7.7

今日暫停一日

唔知宙斯同人魚會生個點嘅mix呢

變左女波菜冬

八歧一呆，八個蛇頭吞吐蛇舌，目露凶光，卻笑得陰險，沉聲問：「應龍，這傢伙打算一人鬥我倆？未免太看輕我們了吧！」應龍沒說一話，內心生出一種難以言諭的不祥感覺，不知是自己多慮或是多疑，總覺得這男人與先前有所不同。

人族聯軍所有戰艦浮至水面，內裡的將士也拿起各樣兵器。姜尚走到艦頭，遙望屹立於岸上的騰格，拿起圓滑無比的九紫天雷珠，浮於身後，運起真元力，問：「真鳳，你確定嗎？」

真鳳右手手握軒轅神劍，左手化成龍爪，龍袍隨風飄揚，帝皇氣勢銳不可擋，似要號令天下，叫萬物跪下，說：「剛才與應龍一戰，我似乎領悟到一些真龍之力的特別之處。現在，正好是讓我放手試試的時候。」

姜尚點頭，道：「好，反正這個策略就是建基於你能打退應龍和另一名皇。美娜、大金毛，先前的海戰我故意不讓巨人族和金獅族出擊，現在就是你們展現威力的時候了。務必小心，現在的敵人，才是真正的龍族和大蛇族。」

美娜站在姜尚身後，拿起大鋼刀，全身線條極美，肌肉結實有力，說：「姜尚，我等你這一句很久了。各位同伴，給我拆掉整個騰格！展示巨人族的強悍！」

大金毛大吼一聲，說：「金獅們！我們也忍了很久！在陽光下盡情閃耀吧！」

金獅族湧起金獅之力，四肢更是強壯，利爪更是堅硬，如同陣陣金光在岸邊閃爍不斷。牠們跑離戰艦，將力量聚在一起，形成多支矛，直奔向城牆；雄赳赳的咆哮之聲綿綿不絕，如同戰鼓般為騰格之戰打開序幕。

一條金色飛龍從城中閃出，散發一身傲氣，盯著正在衝來的金獅族，說：「各位，看到前面的奴隸和食物嗎？一起趕走這群骯髒的奴隸聯軍！」

龍蛇聯軍應聲大叫，士氣高昂，眾將領見金獅族開始登陸並搶灘，距離城牆只差千里，便下令攻擊。與先前的烏賊截然不同，兩族攻擊何其洶湧，整齊而無漏洞，似已有排練千遍，可見城中守軍軍紀嚴明，練兵有道。光是第一輪，威力如萬支洲際導彈，將整個地面炸得晃動。

大金毛一馬當先，釋出金獅之力擋下大部份能量，然而仍有不少金獅被擊中，有的受傷倒地，有的直接死亡。牠知目標就在眼前，怒吼：「什麼龍蛇，我呸！也不過是令我癢了一癢而已！衝吧！用我們的牙，我們的爪，撕開牠們！」

Yes

1打2 呢次有睇頭呀 咁先見到個實力分野

咁少

真鳳屌打應龍八歧 用哂能量 再畀九頭執雞

真鳳屌打應龍八歧 用晒能量 再升lv 屌打埋九頭

主角光環 開天闢地佢

返工返成點

主角不死是常識吧

想死

仲做野？

有得唔做架咩

有

用真龍之力分身 1打2

寶寶：仆街我仲點作

已經估到曬

咁易估咩

一分三咪得

好似火影鳴人仙術分身，真鳳可以吸取天地能量，分身吸完比真身用

大金毛

仙人模式正呀
其實呢個真係太屈機

真鳳見敵人已經遠去，想起剛才應龍所使用的分身術，不禁感到神奇，心想：「雖然要用大量能量，可是能擾亂敵人，趁機偷襲另一處。牠所用的是真龍之力，那麼⋯⋯我也可以嗎？」

你寫到咁 今次仲要1打2 好難唔咁估
希望巴打你寫打鬥場面更有特色

多謝巴打支持
不過越維算唔算一大特色？

不過其實都想比大家估到某d野既
正如三清會同伏羲講大約既戰術
講得太隱晦 又怕難明
好似先前王星同伏羲暗中交手
王星贏左一著
所以伏羲先會同王星講多多指教

全部讀者都等緊明鋒成皇 再來carry全隊

太快成皇唔好玩

快啲好

一陣出文
Sor
琴日見好似無人推所以無出

第一百五十六章－－盲棋（三）

隨著金獅族開始接近城牆，不少龍蛇族軍也拿起近身兵器，準備迎戰。大金毛見此，怒吼：「集中！衝吧！」金獅族軍同樣咆哮，浩浩蕩蕩。龍蛇聯軍中不乏傳說級的戰士，帶同身後士兵也開始突擊，尤其龍族更是飛向天空，從高壓下。

此時，美娜趁金獅族吸引龍蛇聯軍的目光，大喊：「讓這些爬蟲見識我們攻城的威力！」

她一聲令下，巨人族軍兩人一組，一人將另一人奮力扔去，然後催動巨人之力變得巨大，光是拳頭已有數十米，整身高聳入雲。頃刻之間，巨人族軍飛過長達千米的岸灘，越空而來，部份直接越過城牆，而且直接撞飛不少處於空中的龍族，對牠們的陣型造成巨大破壞。

巨人族體型比起平常龍族和大蛇族大上數倍，拳風恐怖，猛然壓去，終於在對方的防線找到一處破綻。與此同時，淺灘上撕殺不斷，血流成河。大金毛見龍殺龍，見大蛇殺大蛇，正是殺得興奮，令身後大軍戰意更盛。

美娜看見兩名王，一龍一大蛇正處於左右，看似蠢蠢欲動，知道如果大金毛被兩者合攻，恐怕非死則傷，便馬上命身邊巨人將自己拋去，於空中更以大鋼刀擊殺數龍，與大金毛說：「留力，我們先去殺王！其他事交給我們的同伴！」

大金毛瞪著左邊，便開始加速跑去，回應：「好！那條機械龍由我來！」

美娜樣貌冷艷，於空中稍為移動，衝向曼蛇，說：「好。那我要食蛇了。」

城牆之內，那大蛇聲線沙啞，問：「帖拉，你想吃貓還是人？」

帖拉握緊雙爪，話語類似機械聲音，說：「曼蛇，那隻臭貓跑來這邊，交給我好了。」

「哈，那女巨人好像蠻美麗，收她為奴就好。」

大金毛一聲咆哮，正是怒獅吼，聲波蘊含金獅之力，沿途震碎沙石，更打穿厚厚城牆。帖拉雙腳一彈，轉身一尾打散怒獅吼，落地之時，左腳又蹬，疾衝向大金毛。大金毛見牠形似暴龍，然而雙爪又壯又長，全身乃由機械組成，卻身手敏捷，動作疾速。

大金毛避開帖拉雙爪，一口咬去對方後背，怎料咬去，縱然牙齒尖利，此刻竟絲毫不入。帖拉冷笑：「你不是以為可以咬傷我吧？」話畢，牠後背忽然彈出一雙機械龍翼，鋒利如刀劍。大金毛馬上避開，但距離實在太近，依然被那機械龍翼割傷，流出不少鮮血。

帖拉得勢不饒人，馬上轉身抓去，更以龍族魔法召出雷電攻擊，招招連環。大金毛封好傷口，向後連跳避開這一輪攻擊，發覺對方實力高強，合金堅硬無比，若非聚力攻擊，實在難以攻破此等防禦，心忖：「牠到底是什麼來的？」

帖拉冷淡道：「真可惜，你選擇了我作為你的對手。如果你選擇曼蛇，應該可活久一點。」

大金毛冷笑，鬃毛飛揚，高傲無比，前足抓地，正是衝前的準備動作，殺氣大放，毫不保留，說：「放你的屁！」揮動雙爪，掀起爪風四竄，襲向帖拉下身。

帖拉放棄肉身，以龍族最特殊的金屬代替身軀，當然絲毫不懼此等爪風，直接衝向對方，傳來陣陣金屬撞擊聲音，身軀卻無任何損傷。

大金毛暫無辦法對付對方，但勝在速度稍為優勝，避開這攻擊之後，跑到另一邊，然而內心叫苦連天，心想：「媽的！不可能這樣堅硬的！什麼合金我沒咬破？這是什麼來的！」

帖拉那雙機械龍翼下現出一批導彈，說：「就看你打算怎樣避開。」三十支導彈似有追蹤功能，如冤魂般追著大金毛。

大金毛怕導彈中含有毒氣或其他物體，先以怒獅吼震碎前五支，發覺當中只是爆炸物，也鬆一口氣，但那威力也不容忽視，按捺不住問：「喂，你不是龍族嗎？怎麼也用人族科技呀！無恥！」

帖拉完全不在乎，說：「力量就是道理，力量就是天意。誰管這是哪族的科技？再者，誰說這種科技只有人族才有？」話畢，見對方跑到一旁，便拍翼疾衝前去。

大金毛連抓爪風，只剩一支導彈，但見對方前來，只好再退數步。帖拉那機械龍翼忽然噴射，速度暴升，忽然追大金毛，使後者大失預算，不得不進行一輪近戰。

帖拉冷眼望去，見大金毛節節敗退，問：「機械、肉身，也只不過是盛載靈魂的容器，重要嗎？」

大金毛咬緊牙關，知自己尚且無法抓破這種金屬甲，便改變戰法，一雙前爪架著對方，後身奮力一撐而腰一扭，將帖拉強行摔倒，大喝：「重要！沒有肉身，怎樣感受這世界的一切！」接著，牠以全身力氣壓著對方，再用怒獅吼，嘗試令如此堅硬的金屬碎裂。

帖拉道：「如果我還是肉身，這一輪近戰，就應該分出勝負了。如此近的距離，你的怒獅吼足以將我耳膜、橫隔膜震穿。真可惜⋯⋯」胸口伸出一支臂粗的槍，快速射出十炮。

大金毛大驚失色，然而躲避不及，胸中三炮，面中一炮，身中三炮，幾乎傷及心臟，立即運行金獅之力封著傷口，不過有失亦有得，剛才從那槍炮之中看到一樣熟悉的事，說：「帖拉，我看穿你的把戲了⋯⋯」

帖拉說：「是嗎？」

帖拉所伊朵

機械哥斯拉咁

巴打

類似啦

機暴

拎隻機人同佢死過

月狼變身

竟然大家都知？！

等我叫隻 無魔 出嚟打撚死隻機械龍

睇到好有親切感

無魔簡直係垃圾
朱雀仲型棍

遊戲商的錯

第一百五十七章－－盲棋（四）

另一邊廂，美娜一刀斬去，刀勢猛烈，刀光如籠罩曼蛇般襲去。曼蛇鮮紅鱗片看似堅硬，表面卻附有黏液，粗長蛇身輕扭，卸走不少力度；同時，蛇口繞到美娜身旁，噴出冒煙毒液。

她馬上回刀，用刀面擋下毒液，發覺酸性極高，在鋼刀上腐蝕出不少小洞，心忖：「長此下去，鋼刀也會被溶掉。要速戰速決。」注入巨人之力，將鋼刀體型變大，刀鋒暴長，看似切向曼蛇蛇口之下，實質瞄準蛇身中央，誓要一刀兩斷。

曼蛇察覺對方刀鋒忽降，知有危就有機，未有後退，反而身軀向前彈，後發先至，張開血盤大口狠狠咬去美娜手腕。她反應極快，靈機一觸，身影向後猛退，同時右手指尖挑起刀柄，使鋼刀向外迴旋，刀鋒剛好斬向曼蛇。

曼蛇立即閉口下沉，鑽到地下，僅僅避開刀鋒，然而刀面帶著巨人之力，蘊含暗勁，一口氣扯走不少鱗片，擦出數個傷口。雖然美娜這招暫且化解一次危機，但曼蛇蛇尾一擺，將鋼刀打得老遠。

牠鑽出地面，惡形惡相，大笑一聲，說：「巨人族自尤彌爾、波塞頓死後，氣運不是正在衰落嗎？但看看大蛇族，好比這輪紅日，正在攀升，快將與天族齊名！小美人，別打了。跟我回去不就好了嗎？」

美娜樣貌冷酷，由頭至尾瞄過牠全身，尤其看牠下身，目光更是無情，嘲諷：「跟你回去？就憑你？我可是巨人，看你這樣，又怎能滿足到我？」

曼蛇聽得怒火中燒，似被此話觸動神經，大吼：「我也是大蛇！哼，本來還打算讓你當上我專屬的奴隸，那現在你就下地獄吧！連兵器也沒了，還能做什麼！待我撕斷你雙臂，耗盡你身上能量，我讓你見識我的厲害！除此之外，我更會讓整隊大蛇也享用你這淫娃！」

美娜握緊雙拳，體內巨人之力正蠢蠢欲動，說：「待你有資格才說！」下一瞬，她已衝到曼蛇眼前，卻變回原來大小，體型只與那蛇瞳相約。

待續

係咪經典劇情，扮俾條蛇食落肚，然後一野變大整爆佢

經典呀

做咩姐

我想睇真雞多重影分身術一打二

好快

曼蛇吐出蛇舌，從側面打去，怒喝：「我實在看夠了你們變大變小的把戲！」

美娜冷笑：「可是你卻如此輕易中招。」話畢，她忽然變大，與蛇牙相約，因此右拳猛然向前，直中牠左眼，而左肘輕易抵著蛇舌。這拳力度非凡，牠整顆眼球凹陷，瀕臨爆裂之狀，而且身體被打飛。

美娜一招得手，臉上卻露出懼色，將全身力量聚於雙手。原是曼蛇吐出蛇舌之時，全身向後蛻皮，因此蛇舌才會如此無力。牠於美娜下方地面陡然鑽出，尖牙硬向美娜壓去，更噴出毒液，誓要將對方置於死地。

美娜光要撐開蛇口，不讓自己被咬成肉碎已要費上不少力氣，即使知道自己一雙靴子漸被毒液溶化，也無能為力。

曼蛇看準時機，忽然鬆開大口，尾巴聚力擺去。美娜身處空中，一時失去重心，看著蛇尾如風暴襲來，只好雙臂交叉，運上全力擋下。

「別開玩笑了！你認為你這樣可以擋下我這一擊嗎？」

美娜雖感到對方狂妄，卻知此言不虛；自己無處借力，對方卻是早有預謀，早已聚力。眼睜睜地看到蛇尾衝來，她就被當中巨力打飛，甚至將數艘戰艦打穿，口噴大量鮮血。

幸好所有人族軍亦早已向城牆進發，只有戰艦受損，否則這樣一撞，又可能死傷過萬。姜尚看到美娜身處下風，指揮人族軍分散推前，自己退後，從旁追趕曼蛇，按下通訊器，說：「美娜，讓我幫你。」

美娜抹走嘴邊鮮血，看著曼蛇衝來，沿途輾傷壓死不少人族聯軍，立即調節氣息，知道雖然姜尚只是傳說，卻是值得真鳳完全相信的人，所以也沒有抱有懷疑，道：「好。我只要打出一擊，只要一擊就可以殺死牠了。小心牠再蛻皮。」

姜尚目光銳利，望向天上重重漣漪，將手中九顆紫雷珠拋至天空，直至消失細小得彷似毫不存在，直接說：「我會嘗試將牠困著，可是我大概只可以撐到一秒。」

美娜站在正在沉沒的戰艦上，忍著左臂骨裂的痛楚，又再衝向曼蛇，說：「一秒就足夠了！」

於此同時，高空之上，真鳳正與八歧、應龍激戰。八歧雖有八個大口，卻絲毫不傷真鳳，正在暗暗叫苦不迭，心忖：「這人到底是怎樣了？不只我無法傷他，我感覺他還留有餘力！」

真鳳對比兩者實在體型相差甚遠，然而敏捷得在兩者之間穿梭，如無人之境；他未有使用太多招式，反而返璞歸真，只揮動軒轅神劍，偶然使用龍怒、鳳瞳，即使以一敵二，也尚未越維，可見兩者根本未對他有太大的威脅。

幾經辛苦，應龍終於找到一絲破綻，立即再用真龍波，殺氣騰騰，能量密集得附近空間也有震動。真鳳即使踏入兩儀之境，若要推這真龍波化成虛無也要付上一定能量，於是左手凝聚鳳凰之力，化成掌形，陰柔無比，僅僅將真龍波外層化成虛無，再施暗勁推至身處下方的八歧。

被他一推，真龍波去勢更是急勁，八歧縱然敏捷，也難以完全躲避，大感驚訝，暗忖：「這麼密集的能量也可以用柔力推走？這就是兩儀之境的顛峰了？」為免被真龍波擊中，牠唯有越維，暫且遠離真鳳。

真鳳忽然斬出一劍，看似平平無奇，更斬得偏離目標，勁力只去空位。應龍有了先前經驗，知道他的打算，馬上後退，說：「小心！他要用鳳瞳了！」

少人推真係無乜心機打

馬上到

嚟嚟嚟，老漢一推

就推俾你睇

Pish

唔好唔開心，其實你啲故事好好睇

推個文先

預告
真鳳要OP了！

真雞

推完嚟多篇

即刻推下先

一路都喺度

我要推了

正呀喂

惡性循環啊寶寶

早推

真鳳係邊

今篇巴打將個戰鬥格局寫得好清楚

push

好慘

無錯
其實咁樣都幾好

騰格上面

真鳳騎機暴

拎機暴証

完咗執劍寫個石器故

其實有衝動架

正呀石器故

今晚出文

各位繼續推吧

Push

第一百五十八章－－盲棋（五）

那話還未完，真鳳右瞳藍光一閃，那劍之威立即轉向八歧後方。八歧不得不再次越維避開，怎料甫避到另一處，真鳳又拍翼飛來，快如鬼魅；要不是應龍及時衝來，恐怕八歧不知要少了多少個頭。

應龍雖也吃上苦頭，卻越戰越勇，說：「如果我手握龍魂，戰況一定有所不同。哈哈，很久沒有打得這麼爽了！」龍爪快抓，附近空間如豆腐般被撕開，亂中似有序，又喝：「嘗嘗我這一招若無空！」

空間裂痕忽然擴大，完全包裹真鳳，從內爆發中大量空間漣漪，立體而激盪。真鳳運起大量真龍之力，由左眼射出，造成另一名分身。他披著迷人淡紫的龍袍，閉起左眼，手握軒轅神劍；分身則披著鮮紅龍袍，閉起右眼，手執由真龍之力而形成的紅劍。

應龍內心叫苦，卻是豪氣大笑，說：「只是看過一次，就悟到當中要訣，哈哈，好！不愧是人族最強！居然比起不少龍族，悟性更高，運用得更妙！」

真鳳一拍鳳翼，飛到右邊，而分身卻飛到左邊，避開或以劍抵過空間漣漪後，軒轅神劍和紅劍同時刺向若無空的虛處，這招頓時瓦解，化為虛無，乾淨俐落。

八歧誤以為真鳳以力破巧，卻不知當中妙處；不過應龍卻憑那細膩無遺的感知洞察到當中玄機，內心暗忖：「虛實交替，陰陽挪移，將能量從四象反推至兩儀，將虛成實，將實轉虛。地不再是地，水不再是水，火不再是火，風不再是風⋯⋯所以，除非踏入兩儀之境，否則所有攻擊皆可被其引導至虛無⋯⋯這，就是兩儀之境嗎？」

八歧見若無空剛被破，對方勁力已散，看似有機可乘，便將八個蛇首包圍兩名真鳳，張口聚力射出衝擊波且高速迴旋，殺機大動，令對方無處躲避，說：「八絞刑！」

應龍方才正想著兩儀之境的事宜而分神，見八歧此刻突擊，急叫：「別！」

兩名真鳳雖身隔一段距離，但意識相通，即使面前八個蛇首由各處湧來，眼眸之中卻是各種能量流動。與先前不同的是，他彷彿看到一切的開端和盡頭，心想：「這就是兩儀之境的顛峰了嗎？與太極之境只差一步⋯⋯那是世界初開的境界嗎？」

分身將紅劍化回真龍之力，射向真鳳；真鳳凝聚鳳凰之力於左手，向前推，迎向那股真龍之力。鮮紅與清藍相融，每絲能量如今更細緻得化作千千萬萬條迷人淡紫之弦，向世界各處並沿著各維度綻放開去。

真龍之力和鳳凰之力既是互相吞噬，又是互相交集；既是互生，又是互剋。它散發無盡光芒，似是往日的開天闢地，卻又帶著數分不同，更加耀眼，更加玄妙。陰陽合一，盡是兩儀之顛，已非凡夫俗子可以僭越；縱然是皇，也似要在此面前跪下。

八歧此時方感到這股能量的龐大，已經嚇破膽子，想越維而逃，可是發覺所有維度皆被這無數條弦固定、封閉，就連自己想移動也不能，根本無處可避，無路可走，驚呼：「這是什麼鬼招數？此等能量⋯⋯甚至連空間也被其吸引並鎖定了！」

真鳳語氣輕淡，卻威若天神，看著面前能量似有意識漫延四周，感到這彷彿是他所創造出來的世界，說：「這已不只是開天闢地，這是另一種境界，創世之端。」

應龍雖然從剛才開始領悟到兩儀之境，但畢竟尚未正式踏入，即使要運用也不知如何出手，看著八歧陷入危機，細說：「九頭，原諒我現在就要用它了。」牠連環拿出五顆金黃色的龍珠，用之以打開空間通道，強行連接八歧身處之地和身後萬里。

待續

希望聽日返工無咁忙
早抖各位

石器版既執劍

八歧雷友嚟，咪救啦

係咪真鳳太耐冇出過手 唔記得咗佢咁勁

我哩期玩手機版石器，雖然99地，不過回憶番晒嚟

棄左無幾耐

好勁架

見死不救好大獲架

少文出真係無刎心機推

乜

真雞有新技

創世之端

不過差兩粒龍珠先召喚到神龍喎，做咩唔搵埋先同真雞打

pish

應龍係其中一粒龍珠

你估真係七龍珠咩

之前寫伏羲有黃龍之力，即係有黄龍血統？咁即係而家龍族個黃龍應該都係用黃龍之力？

但係應龍又只係話用真龍之力唔係應龍之力

好狗

應龍係佢個名
黃龍都係佢個名
所以龍族都係真龍之力

點解會變左XX之力

姐係真鳳之力？

唔係 係之前寶寶寫伏羲用黃龍之力
同埋之前執劍都有話有好多龍族，真龍族只係其中之一

咁我明你想講咩，黃龍之力可能係龍族當中既黃龍族 ？
但應龍都係佢個名姐，我諗唔係族 ？唔會用自己個名做咩咩之力掛
姐係好似九頭咁，佢都係龍架，但無理由九頭之力

我鳩噏

yes我指個族

對呀
龍族分支黎

咁有冇真龍族嘅皇 應龍就係真龍族？

無錯

創世之端光芒一盡，分身也消失不見，空中只有真鳳一人。他遙望前方，看見應龍和八歧氣喘不停。八歧只剩一個較為完整的蛇頭，尾巴潰爛，全身傷口血流不止，情況極差，幾乎殞落。這招創世之端直接震撼靈魂，即使往後，八歧也無法完全復原至當初顛峰。

應龍無暇恢復雙爪，嘴邊全是血，連龍牙也掉了不少，渾身鱗片碎裂，只以龍身包著八歧，問：「我們在此，就證明鯤鵬早就預料到你們的下一步。再者，你們認為可以戰勝九頭嗎？」

真鳳說：「鯤鵬施法，斬斷南北聯絡。同樣，你們也無法與南方通訊。既然如此，我們就只好相信同伴，並趁現在拿下對人族聯軍最有利的優勢，成就這一局史上最大型的盲棋。對了，你剛才所使用的是什麼？」

應龍聽真鳳如此率直，不禁豪邁大笑，心想與他竟有一種難言的惺惺相惜，也不妄語，直言：「這是由千萬生靈煉成的龍珠，可惜每次用後便會消失。你那招還真的恐怖，即使我以龍珠開路，也不得不多用幾顆，本來打算使用兩顆即可，怎料要去至五顆方可勉強破開你的招數。對了，托你的福，我也許快將踏入兩儀之境。哈！你明明可以身懷龍族的血統，卻偏偏要與龍族為敵，真的可惜。要是你肯前來加入，我應龍定必歡迎！」

真鳳見牠有話直說，從不轉彎抹角，確是一名頂天立地的好漢，說：「你有情有義，一而再，再而三前來營救八歧，實在是個可敬的對手，不過若現在放你走，將會是人族未來的大患。」

「哈哈！真鳳，說真的，你才是這世界的大患。自你帶領人族擺脫奴隸的宿命，人族便越爬越高，卻完全擾亂須彌的生態，越來越亂，戰爭越來越多。」

「如果你是我，你會束手就擒？」

「哈哈！絕，對，不，會！所以我由心底欣賞你，真的可惜我們是敵人，不是同伴。」

真鳳看著周邊風吹雲淡，下方卻戰爭嚎叫不斷，說：「感謝你的讚賞。」

「說真的，能逼我去到這個地步，除天地二族之外，恐怕就只有九頭、臭鯤鵬、三足屁鳥和你了。很久沒有打得這麼爽，真暢快！你知道嗎？自我登皇之後，再也不可胡亂挑戰，遊歷世間，反倒似被困在族群中，空有一身力量。」

真鳳以劍尖指著牠，道：「恕我無法讓你活著離開。」

成日都放勁野走 今次點都要搵呢兩隻皇振一振真雞綱

應龍走到就入兩儀

玩到有機虎，唔捨得棄

其實真鳳一抽二真係好癲

堆朋友唔玩
自己玩好悶

其實真鳳好勁
但又下下殺唔死對方
勁慘

玩撚完

左膠

須彌版基拉大和

我自己4開

唔殺返件真係難以服眾

渣gundam

唔係呱

哈哈
你又好似好岩咁
不過真鳳同應龍其實好似

爆seed 好型

今晚仲有冇

文

第一百五十九章－－棋盤運轉（一）

應龍大笑：「真鳳老弟，即使你再用創世之端，我尚有數顆龍珠可用。要走，又怎會跑不掉？而且你下方全是戰友，不可久追，我勸你還是保留體力，準備與鯤鵬和無間打一場吧。呃⋯⋯哈哈！我意思是你留力備戰。」

真鳳聽到應龍一話，聯想起牠們的策略，先擊潰南隊，再將龍蛇聯軍兵力集合聯手攻向餘下的人族聯軍，讓大蛇族之首無間和鯤鵬前來對付自己，不禁感到擔憂，道：「八歧重傷，而你亦要後退休養，攻下騰格，也只不過是時間的問題。」

應龍笑說：「真鳳，使用創世之端也要運用巨大能量；以一敵二，你也要休養一段日子，方可恢復至顛峰，不是嗎？勸你一句，還是別惹九頭和鯤鵬。牠們對於取下鳳族聯盟，志在必得。即使當中有那些泰坦，也無法阻止。再者，除你以外，你認為人族尚有誰可抵抗我？只要分散你們，人族聯軍，也只不過是一座沙雕，遇水即散。」

真鳳收起軒轅神劍，向應龍揖一揖手，說：「我平生最敬重英雄豪傑。即使你我為敵，但你從不會說謊言妄語，光明磊落。你這一話也令我要好好反省人族未來發展。他日戰場再遇，望你與我可真正分出勝負。」

應龍豪氣大笑數聲，笑聲震天，完全收斂自身的戰意，道：「你真是個徹頭徹尾的蠢材！難怪連鴻鈞也如此甘心拜服你之下。有緣，定會再會。」大喝：「眾皇先退！」話畢，牠便使用龍珠，打開空間通道遠離此處。

真鳳望著牠遠去，繼續細想各族共存的可能性。

當他們談笑風生，戰場狀況變化萬千，已進白熱化的階段。

人族聯軍以巨人與金獅作先鋒，再由人族作後援，突破騰格重重防線，分散對方陣型，開始攻進內部。然而，龍蛇聯軍於力量上的確佔優，甚至出現以一敵眾的情況；而且，龍可飛天，蛇可遁地，將戰線拉得更開更鬆散。

出住先
聽朝再繼續打

真係放佢走

又放走
無野好講 潛水睇文

咁又唔好潛水
放應龍走
係應該既 實有原因既

唔通九頭唔服比真鳳殺咗，應龍為首既龍族之後會跟真鳳？不過應該係就完個故先會
留名七擒七縱

唔殺番一兩件好難交待喎老大

起碼要佢留低件8歧啦

放心
好快就要殺皇

殺自己友

又放走人

七擒七縱
欲拒還迎

遲下仲唔收佢做𡃁

正呀

收到就正
可能之後應龍準備反嗰陣就俾鯤鵬收皮

冇人推 我想睇文呀

早晨

有冇文呀寶哥

文呢

一陣出文

More

應龍=宋龍

殊

人族聯軍勇猛如虎，勇往直前，威武萬分。同時，龍蛇聯軍陣型統一，上下兼顧，神出鬼沒。故此雙方仍是打得不分勝負，拉鋸不下，槍聲、叫喊聲、呼叫聲依然在騰格中徘徊不斷。隨著時間飛逝，血流成河，整個岸灘也佈滿雙方的屍骸。

此時，美娜已是累透，全身乏力，右拳不斷流血，拳面破爛見骨，不過表情複雜，既有訝色，又喜出望外，問：「姜尚，剛才你做的，到底是什麼回事？」

姜尚臉色蒼白，口吐鮮血，雙眼紅根大現，似老了十載，氣喘吁吁，但眼神仍然銳利，卓立於灘上，海浪沖到腳邊，抹走嘴邊鮮血，淡然說：「我以九紫天雷珠為引，再以真元力構成符文立陣，將真鳳、應龍等戰鬥的能量引導下來，為我所用。雖然轉換率極低，我可用的或只有億分之一，不過剛才他們的戰鬥實在過份強悍，足以令我將曼蛇停頓一秒。」

美娜見姜尚雖然只是傳說，但出手之精準，眼界之長遠，卻是連不少王也遙遙不及。她心想：「此人智謀甚高，竟有辦法令曼蛇親自走入陷阱，在千鈞一髮之間利用符文佈陣，固定牠的身軀，我方可施以一拳了結牠的生命。難怪，真鳳等人如此看重他。姜尚，未來一定是個強者中的強者。」

當她仍在回想著剛才姜尚所走的路線，思索當中無窮的奧妙，姜尚反倒望向天上，心想：「剛才真鳳所使用的那招是什麼？當中光芒帶著陣陣玄妙之意，如是善也是惡，似是陰也是陽。也許那才是修真的最高境界。」

在真鳳右方，宙斯與賽蓮一直奮戰蒂斯和五爪金龍，後方勝於一直以逸待勞，不似前方大戰數輪，精力當然比較旺盛。可是宙斯與賽蓮之間似乎有一份極好的默契，合起來的戰力如同倍增，互相為對方掩護、進攻及反擊，往往化解對方攻勢。

五爪金龍身軀偏金，龍鬚幼長，尾巴筆直而尖，除平常四爪外，腹部亦有一爪，看似怪異，但這額外的一爪卻是曾令諸多敵人陷入難關。偏偏宙斯以變大變小避過狠招，加上賽蓮在他身外游走，以長笛從各種奇異角度攻擊並吹奏奇音，令牠久久也強攻不下。

話雖如此，牠爪風強勁，每每皆帶風雷之聲，那黃龍之力比伏羲更是恐怖不已，在他們耳邊響過不停，聲大如同龍哮，加上龍尾擺動，將空氣捲成風暴，拉扯宙斯和賽蓮，令他們身上也佈滿大大小小、深淺不定的傷痕。金龍之力堅剛而集中，不斷破開巨人之力和人魚之力。

宙斯力拔山巒，不時使用真元力化解爪風，更打出直拳，如同空氣炮彈般轟向對方。賽蓮背對背貼著他，以防蒂斯突有暗箭。兩者正合作得痛快，笑容滿面，而且身貼身，心中生出一份本不該在戰場上出現的感覺，更是刺激。

五爪金龍即使內心焦急，但因對方異常地合拍，也感到無從入手，暗問：「蒂斯，他們到底是怎麼了？你不是說他們才剛剛開始合作的嗎？為什麼會這麼合拍？」

蒂斯為免傷及同伴，所有箭亦要繞過五爪金龍龐大的身軀，偏偏牠動作離奇飄渺，以致一直未能射出連環箭和其他神箭，內心生起怒意，但因對方乃龍族之一，只好敢怒不敢言，再射一支迴旋箭，嗔道：「我怎知道！」

此時，牠聽見應龍一話，便知不妙，便呼蒂斯一同後退；後者大感無奈，眼睜睜看著宙斯這弒兄仇人再次從自己手下逃過一劫。

帖拉見曼蛇戰死，且有應龍一話，毫不猶豫射出最後一排導彈，阻止大金毛突進才向後退，彷彿沒有感情般說：「大金毛，能捱到此刻，你確實不俗。」

大金毛知道這些導彈其實暗藏真龍之力，怕被爆風震傷內臟，只好向後一跳，以怒獅吼震碎導彈，不過自己已經滿身鮮血，依然咬緊牙關，強忍痛楚，勉勉強強地站立著，暗自凝聚金獅之力，狠說：「別開玩笑了。有種，就留下跟我繼續打，打到分出勝負！」

帖拉一個轉身，龍尾橫擺，掀起狂風壓去大金毛，叫後者無法追來，說：「你仍未死，已經是個奇蹟了。」話畢，牠拍動機械龍翼後退，餘光瞧見真鳳似乎有前來之意，立即開啟所有噴射系統，忽地來個變速，衝向蒂斯等身旁。

唔係一隻都留唔住呀真鳳

咁先正常

之後就唔同講法架啦

咁先係真鳳

咩姐

真雞=弱雞

無計啦，真雞成日要提防九頭同鯤鵬唔知係邊殺出黎，下下唔敢去太盡，佢又唔似九頭個d忍心俾手下消磨對手能量先

分析得十分好

雖然真雞已經好勁，已經好型咁一打二

但我好想睇佢型到一招秒左一隻皇再成排人呆左個種霸氣

我諗呢個情景都幾難出現

總有機會既
應龍既出現簡直就係為左令真鳳悟到創世之端

所以真雞的好人性格係須彌呢種戰場好吃虧，應該張領導人族的重任交俾可以狠下心的人，例如爆樽

係爆樽哥帶領下人族一定蒸蒸日上

希望爆樽哥係須彌有返一定地位

仲要配件神器玻璃樽比佢

最強神器
唯一一個令真鳳低頭既人

明明話係真雞身邊的人都會沾上佢的氣運而有所提升，作為係盤古世界上張真雞打到狗咁，改變左佢一生的爆樽哥，唔成皇真係講唔過去

「記住我呀弱智狗，我就叫做爆樽。今日我心情好，唔玩你太多，下次再見到你，我地先再慢慢玩呀，哈哈，走啦。」

爆樽哥對三足，九頭，鯤鵬的豪言

好癲
又好似好有道理咁

空地中閃出陣陣五彩光華，宇宙共鳴之聲重重響起，似要讚頌前來之人。自光華漸漸散去，一名手持玻璃樽的少年從虛空踏出。

「你老豆我，爆樽哥降臨須彌印大地！」少年朝天怒吼，響徹整個須彌大地。

第一百六十章－－棋盤運轉（二）

真鳳本來打算多擊殺對方一王，削弱敵軍實力，可是牠機靈聰敏，竟在自己出手前一剎加速，去到五爪金龍、蒂斯身邊，而自身也非絕佳狀態，即使越維斬去，有蒂斯等在，也無法將牠擊殺，只好看著牠遠去。

他心忖：「這個裝置與當日世界政府所使用的實在相似，尤其那噴射系統，能在短時間內爆發如此高速。這方面，的確比起肉身更強。而且，牠氣運極高，與皇恐怕相差不遠⋯⋯」

姜尚見此戰暫且踏入膠著狀態，便運起真元力喝令退軍。人族聯軍且戰且退，慢慢將戰線拉後，令本身攻至城牆以內的將士可以安然撤退。巨人離開之時，不忘將城牆打得更為破爛，方便之後再次攻來，其餘同伴可以更快登城。

金獅族軍先前憑著速度突破並切入敵方，且後分散兵力，化整為零，打游擊戰。雖然牠們因此而出現不少傷員，不過已經繞到中後方盡情破壞，大肆放火，破壞城中不少糧倉，大大削弱對方的續戰能力，為未來鋪下一條康莊大路。

光以騰格一役，人族聯軍已經表現出令對方意料之外的合拍及機動性，更令整個須彌驚嘆王星及姜尚調兵遣將的能力。不過，令須彌更為不可思議的是真鳳的實力深不見底，竟可以一己之力將八歧和應龍打至重傷，真鳳的名聲更是傳遍大陸。

真鳳知戰事已完，也呼一口氣，望向宙斯那邊，不禁啞然失笑，將先前戰鬥的心情完完全全拋諸腦後，問：「你倆⋯⋯是不是有事瞞著我呢？」

宙斯雖然滿身傷痕，不過精神依然懾人。賽蓮本就尚未恢復，與強敵大戰之後更感疲累，氣喘吁吁，乾脆整個身體依在他身上。故此，在外人眼中，兩者看似恩愛男女，黏在一起。他側身望向賽蓮，剛好四目相投，幾乎鼻尖貼鼻尖，嗅到對方溫熱的氣息，方醒覺如此靠近，如有一絲火花在虛空中擦過。

他看著面前如斯美人，豪氣大笑，展現其粗豪而雄偉的英雄本色，左手輕擁對方，才笑問真鳳：「怎麼了？我現在有一位美絕大海的美人兒相伴，你羨慕了？」賽蓮先前被他相救，早已動了芳心，現時聽他一話，滑溜臉頰更顯起微紅。

真鳳仰天大笑，內心實在高興，但同時願兩者別要吵鬧，影響往後戰爭。宙斯知大敵已退，便催動僅餘的真元力，恢復全身的傷口，說：「既然姜尚都下令退兵，我們也先回去吧。」

彎月高照，夜星凋零散落，微光映照岸灘上數之不盡的屍體，而略帶涼意的細風吹起，卻是濃濃血腥臭味。兩軍大戰於騰格，死者不少，而傷者更是遍佈艘艘戰艦，因此醫療兵正是忙得不可開交。

咁早都有人斷到

太神奇了

愛上班

賽蓮就爽啦，宙斯可以隨意變大變細

就算真雞都要靠軒轅神劍黎穿越世界，爆樽憑一已之力就做到
不愧係鴻均計劃外的男人

重甜！

仲要巨人族血統

人魚冇西

射落嗰海到

有口架嘛

邊個話！

寶寶鍾意比夠兩個西佢都仲得呀 無西

體外射精！

受精sor

真係魚

無人推

今日果篇文呢

下午出文

莫晴一直隱藏身份，負責照料及治療任何傷者，由人族聯軍進攻至今，久久不肯休息，體內的靈力已經抽空，不得不要拿起其他設備協助。高誠以金針封著傷口、止血，並刺進各穴道以激發對方體內潛力，加速恢復能力及血氣運行，令傷者盡快可再次走到戰場。

其後，他們被其隊長吩咐先行休息，否則只會弄巧反拙。軍令如山，他們只好遵從。他倆與其他伙伴走上並坐在一艘少人的戰艦上，莫晴忽地內心稍亂，立即張望四周。高誠以為她感到有敵軍來襲，驚問：「莫⋯⋯咳。小蘭，你怎麼了？」

莫晴知有其他人在場，若叫出自己真名，恐怕再不可以像現在般走上前線，馬上冷瞪他一眼，害得他身子一震，才回復平常，沉吟：「自人族聯軍離開七輪苦海，我內心總是不時生出一種熟悉的感覺，實在難以言喻，又不知如何確認。」

高誠呆頭呆腦，說：「也許是你多疑而已。」為了舒緩她內心的煩憂，又說：「你看看，這一次騰格之戰，我們人族聯軍大破對方防線，擊退對方眾皇。要攻下騰格，看來明天一早就可！其實龍族、大蛇族也不外如是！」

她看著高誠傻氣盡現的樣子，不得嬌嗔輕笑，說：「不是牠們不外如是，而是人族強大無雙。我們憑一己之力對抗命運，脫離奴隸之路。審判日時，即使六族合力，也無法擊倒人族；神魔討伐戰，我們打退了神族和魔族。種種戰績，正是彰顯人族之強盛，叫萬族不容小覷。」

高誠不懂女兒心事，不過見她重回笑容，也感到高興，伸一伸懶腰，頓感全身累透，卻臉帶笑容說：「今天站上戰場，替同伴治療，保全他們的性命、安全。過程雖然凶險，不過現在內心大感滿足！就像自己的心境截然不同，經歷多了，也成熟了。」

莫晴嫣然一笑，輕輕撥開被徐徐微風吹起的秀髮，如出水芙蓉，天然曼妙，絕色動人，雙目靈動，令人心生憐香惜玉之心，說：「我們現在與其他種族並肩作戰，更了解彼此的文化，方可化解往日的誤會。其實這世界不應該就是這樣嗎？過往，我們沒與金獅族有多少交情，如今卻可交心，就連宙斯大人與人魚族的賽蓮大人也互相吸引。真的奇妙。」

高誠看她看得靈魂出竅，呆了一呆，隔了一會方可接話，傻氣地笑說：「對。這畫面真的很美，就像真鳳大人所說的大同世界。看似很遙遠，但其實我們一直身處其中，只是我們並不知道，沒有察覺得到。」

莫晴看著一顆流星擦過夜空，不禁想起小時曾共電王和謝小雪看過同樣的美景，本來平靜的心境如有一顆石子投進湖面，即時牽起陣陣波動，雙目也慢慢變得通紅。即使她如何懂事，但內心也只不過是個小女孩，又豈能在短短時日內完全放下父親之死？

淚水不爭氣地走出她的眼眶，反射著夜空之下的蒼涼，更是寂寥。她不敢放聲大哭，不欲其他人擔心，以雙手封著嘴唇，將臉孔埋於雙膝，如天上彎月，卻比之更為淒美。

高誠不懂出言安慰，只懂在旁靜靜守候，輕拍她粉背，讓她知道自己一直在旁，絕不離去。

咁就完

電王係咪要出返黎了

咁快就番生，咁唔洗打啦

天意如此

天道如此

電王如此

寶寶如此

想出文
但未下一頁

真係會出？

出先算啦

如果電王投胎之後同莫晴個女結婚，應該邊個俾利事?

無諗過電王有機會會復活
好感動

咁多位早晨，我今日嚟，係想同你哋講個故事嘅：

喺幾年前
我同一個寡婦結咗婚
佢有一個已成年嘅女
後來嫁咗比我老豆

咁我繼女就做咗我後媽
而我老豆就做咗我女婿

兩年後我老婆同我生咗一個仔
佢喺我後媽嘅同母異父嘅細佬
我個仔叫我「老豆」
我就叫我個仔「舅父」

我繼女又為我老豆生咗一個仔
佢喺我細佬
但佢又要叫我外公

我喺我老婆個老公
但喺我老婆喺我後媽個阿媽喎
所以我喺自己嘅外公

到咗新年
嚟料喇

我就同我後媽同我老豆
即係同我繼女同女婿交換利是

我封廿蚊比我個仔
佢話：「多謝老豆！」
我又答返佢：「唔洗，舅父！喺呢，咁我嗰封呢？」
「你都痴線，我結咗婚喇咩？」唉，我自己都亂咗...

食團年飯嗰陣
我喺抬面上面放咗一封一千蚊利是
再拎返封利是上手
叫咗聲：「多謝外公！」

好彩唔喺街姐
唔係真係比人捉去青山瞓一排
而家諗返自己真喺痴痴地線
自己比錢自己洗
咪即係去自己鋪頭買野...

投胎落地曲族度就好笑

第一百六十一章－－棋盤運轉（三）

會議室中，真鳳透過玻璃窗遠眺騰格，見龍蛇聯軍一直修補破爛不堪的城牆，甚至以戰死沙場的遺體作材料，而外圍亦開始重組龍族魔法，可是過了一段長時間，也只可以設立起三層防護罩，已無先前十層般風光和堅厚。

此時宙斯牽著賽蓮走進來，說：「不好意思，有事做，就是做得比較久。」其他人怎會聽不明此話意思，美娜、異鯊王和大金毛更是大笑起來。

賽蓮臉上依然帶著陣陣姻紅，如沐春風，先前疲態已去得十之八九。美娜與宙斯感情要好，見機立即調侃說：「原來宙斯你也懂治癒，看賽蓮現在神采飛揚，容光煥發，哪似剛剛大戰完。不，是另類大戰完，哈哈！」

宙斯為人豪氣，又怎會被區區一話弄得面紅耳赤或羞澀，大笑：「男女之事，就似陰陽交合，互生互補。哈，不過這些事情，你比我更懂吧！」美娜裝作橫他一眼，方以笑容回應，實質絲毫不介意他這一話。

姜尚此時站起，眾人見後馬上閉咀，收起那玩樂之心，前者說：「黎明一至，馬上進軍，眾將士定必要小心城中有任何陷阱。」

宙斯內心尚有不解，問：「為什麼要退兵？對方主力已經後退，而且曼蛇戰死，只剩帖拉。只要我們出手，騰格已經手到拿來。」

姜尚答：「繼續強攻，的確可以攻下騰格，不過也會逼使牠們瀕死反擊，增加我們死傷。現在我們給予敵軍有休息時間，在皇面前，牠們又算什麼？軍心不定，糧食不足，所以牠們現在設立防護罩，在城中佈下陷阱後，便會自然退後。」

宙斯恍然大悟，方知自己實在衝動，只顧一口氣進攻，而不懂以退為進的道理。真鳳也終於按捺不住自身的好奇心，凝望姜尚，問：「王星他們到底情況如何？南隊是否全軍覆沒？」

其實此話一出，令場中所有人也不禁閉氣靜候姜尚的答案。姜尚搖頭，臉目依然沒有一絲感情，靜如止水，淡淡說：「現在我們下的這一場盲棋，全是賭博。大家或不清楚現時環境，容我率先向大家分析。」

「鯤鵬以大能還原並佔據亞特蘭蒂斯，奪取並研究大量人族文明，暗地大批製造各式各樣而適合龍蛇聯軍的武器及防具。戰事一開，棄用龍族專長的魔法，直以修真科技抵抗，實在是最大的挑釁，直接削弱人族聯軍的士氣。」

「此時，王星知道南隊一定前後被夾擊，但有伏羲坐陣，也不至於軍心大亂。雖然如此，他仍然決意南下，原因有三。一，他相信真鳳實力蓋世，縱然對方有何詭計，加上宙斯、賽蓮也可以力破巧，保全北邊大局。二，他推斷龍蛇聯軍主力正身處南邊，而鯤鵬與無間正領軍攻擊，若以南隊實力，定必死傷無數。三，若他不南下，將不成借刀殺人之計。就這樣。」

眾人大驚，不禁皺起眉頭，問：「借刀殺人？」

姜尚暫且不答，只淡然說：「此南隊現有王星、伏羲、三清、女媧、濕婆和帝鯨，加上卡努拉與埃達，全軍覆沒的可能性極低。」

宙斯鬆一口氣，說：「有你這一話就沒問題了！」

姜尚道：「不過，恐怕南隊現時兵力已剩寥寥無幾。若非矮人族早有埋伏，從中截擊，恐怕他們真的全軍覆沒。據推斷，現時他們應向東南或南方逃跑，暫且躲避。等待時機，北上務求與我們合流。」

眾人大怔，臉色一陣蒼白。本來出發之時，數以千萬的大軍竟然在一役之中只剩十之一二，便知龍蛇聯軍襲擊確實既快又狠。

真鳳聽後才忽發奇想，方知姜尚不容自己帶隊南下的原因，不單會化解當初分隊之意，南隊或無力反擊，而北隊主力南下就只會被應龍等追擊，加上鯤鵬等上移合流，形成夾擊之勢。屆時，任真鳳有多強橫，也不可能同時對抗應龍、無間、鯤鵬等強敵，陷入近乎必死的困局。

姜尚續說：「我們現在攻向龍族領地，為的就是完成王星的計謀，不過我知真鳳能以一敵二，因此多生支線，不斷分散兵力，埋伏多處。鯤鵬雖早有佈局，我們亦有王牌。只要時機成熟，就是分出勝負的一剎。」

真鳳等見他似算無遺策，字字珠機，也鬆一口氣。對他們而言，要猜度敵軍的動向、計謀實在苦惱，根本不明當中玄妙，只好相信自己的軍師，不再追問。

待姜尚輕描淡寫講述之後戰略，眾人便各自回到房間休養生息。唯獨真鳳和姜尚仍然留在會議室，前者說：「我今天間接放走了應龍和八歧，你們會怪我嗎？」

姜尚看著真鳳，目無表情，如超然眾生，淡淡說：「你若窮追應龍和八歧，蒂斯定必趁機攻向美娜和大金毛；你為保全大局，才做這決定。有何不可？更何況八歧直中你先前巧奪造化的一招，縱被應龍救走留有一命，亦已大大傷及靈魂，即使康復，其實力也只與王相差無幾，勝過數分。」

真鳳長長呼出一口氣，閉起雙目，說：「說起來，我還是要感謝應龍。姜尚，我已經走到了兩儀之境的顛峰。只要我能全面恢復，甚至可以直敵天帝。過往，我一直無法憶起前世以開天闢地真正創造內宇宙的那一瞬。現時踏入這境界，我又彷彿看多了一點。」

姜尚道：「你的那一招名叫創世之端，正是太極生兩儀，陰陽初生之際的階段，故此能量渾然天成、純粹無瑕，卻可變化千萬，可成三千世界，帶著無限的可能性。」

真鳳雖未解決內心眾多煩惱，但輕輕呼出一口氣，豁然放下，心境平靜如明鏡，輕輕一笑，睜眼看著姜尚，湧起內心豪氣，說：「還是隨遇而安吧。姜尚，只要讓我休息足夠，即使是鯤鵬，單打獨鬥我也絕對不會輸。我甚至有感覺，只要能破緩靈咒，天族、地族也絕非我對手。」

完

姜尚暫且不答，只淡然說：「此南隊現有王星、伏羲、三清、女媧、濕婆和帝鯨，加上卡努拉與埃達，全軍覆沒的可能性極低。」

得三清死

雖然今集小輕鬆，但係個感覺越來越緊湊

打漏左
Sor

應該隔多兩三章就打到傻
怕你地到時睇到悶

簡直係哲學問題

女媧死，伏羲變得更勁，好似好睇過三清麗

唔記得咗 緩靈咒係咪佢哋啱啱返到嚟嗰陣天族落個咒 有咩用

繼續期待《伏羲傳》

呢樣都唔記得
重睇既節奏黎了

女媧咁正都要死

個人認為
女媧死，先可以再一次推動伏羲向更黑暗發展

咁樣有助劇情更緊張
更明顯分別王星同佢嘅不同方向

好好既推論

如果純粹以人族利益為大前提
三清死，人族會失去好多科技上嘅支援，例如武器or裝備

女媧死，反而對人族好似冇咁大負面影響，最多都係少咗個皇

利申:9up

呵
你講得十分好

伏羲果死淨佢一個，做事可以更加無顧忌

果派

想睇傲

又唔出文

下午出囉

出多更便可

出文吧

第一百六十二章－－棋盤運轉（四）

黎明一至，人族聯軍便浩浩蕩蕩出發。正如姜尚所料，騰格已是空城，防護罩、陷阱也只不過是龍蛇聯軍為了盡量消耗人族聯軍的技倆。內裡糧食全空，城內散發著一種頹廢的感覺，但從足跡不難發現這批龍蛇聯軍實在走得匆忙。

姜尚知道兵貴神速，而且南隊雖有王星、伏羲等人在此，但時間有限，於是直接揮軍前進。人族聯軍戰意正盛，士氣一時無兩。奇怪的是應龍竟然不在，對方只有蒂斯、五爪金龍、帖拉加上另外三名王作主力的情況下，被真鳳、宙斯打得節節敗退。最終人族聯軍連下三城，雖死傷達百萬，但擊殺過十萬龍和大蛇。對於兩族而言，這絕非小數。

人族聯軍直接以龍蛇為糧食，不知不覺下力量增幅不少，即使人數減少，整體戰力亦非下降太大。攻城期間，近一千條龍出乎意外地投降。真鳳見牠們能力平平，頂多是初階三門者的級數，便知是龍族的低下階層，問姜尚有否辦法保證牠們不會突然謀反，後者直讓眾龍直接選擇死亡或吞下慢性毒藥以表明心跡。不出所料，這一千條龍為求活命，放下作為龍族的尊嚴，吞下毒藥，由人族掌握生死。

雖然這一千條龍吞下毒藥，可謂戰俘，真鳳卻不讓所有人當牠們為奴隸或任何發洩對象，反倒讓牠們適應這裡的環境，暫且擔當搬搬抬抬的角色。當然真鳳絕不會逼牠們進食同類般殘忍。

眾龍大為感動，從無想像投降竟不用當作奴隸，反有一種賓客的感覺。南隊除人之外，還有巨人、金獅、人魚、異鯊，無論體型、外貌、風俗也截然不同，牠們才知相比起九頭、無間，本為最低下階層的真鳳更擁有包容天下之心胸。

人族聯軍雖然被龍蛇聯軍殺害不少同伴，不過在真鳳的無比威嚴之下也不敢多言，更何況因流星隊皆是龍騎士，他們早已習慣有龍在旁，一時之間也未有任何反感。反倒眾龍盡心盡力為人族聯軍做事，讓人族聯軍更為輕鬆。

有那一千龍作為先例，攻城沿途亦有不少龍選擇投降並加入人族聯軍。不知不覺，這批龍族數量已達三千，更有目光長遠的將領要求與牠們一同衝上戰場。

「既然現時流星隊不在，我們倒不如趁這個機會，將牠們納入軍隊之中，可以加強我們的戰力，同時以這一份大仁德震撼對方。甚至，我們可與眾龍商討，搖身一變，又多出一批來去無蹤的龍騎士。」

姜尚並無批准這動議，但也同意三千龍可以與人族並肩作戰。他說：「成為龍騎士並非單純騎龍，正如王星當初亦花費不少時間方可訓練出如此精銳的流星隊。流星隊的坐騎沒有牠們的智慧及靈性，因此不懂談話，故被稱作龍獸。要達致人騎合一，方可正式衝上戰場，否則戰力只會不增反減。」

姜尚智慧過人，本來就是王星的得力副手，又得真鳳信任，其餘將領也領命離開，暫且將這想法拋諸腦後。

不用一會，人族聯軍又攻陷一城。真鳳鳳翼大拍，如鬼魅般從敵人身後出現，僅以一劍斬去，勁道一瞬即逝，可發可收，更顯他對於力量的運用已達顛峰，而地上登時躺著兩名王的屍體，任牠們想逃也逃不掉，只說：「應龍理應早已恢復全盛狀態，卻一直未有露面。」

夜晚待續

文量同jj長度成正比

我就真係無聽過

今晚係咪仲有

應龍就係三千條龍之中

先收真龍

宙斯笑說：「大概牠看到你上次這樣神勇，不敢再來了吧！」

真鳳搖頭，目光深邃，道：「牠絕非貪生怕死之徒。也許牠正領悟兩儀之境，因此一直未有出現。」

宙斯一怔，上前輕聲說：「看你這樣子，好像很欣賞應龍。」

真鳳苦笑：「若牠選擇不為龍族或侵略人族而戰，大概我與牠可成好友。」

宙斯望向身旁的美娜和賽蓮，一是巨人，一是人魚，皆與人有著不同之處，偏偏與自己投契非常，笑說：「對。只要牠們對人族無害，共存又有何不可？」

姜尚走來，說：「尚有十城，我們便至皇龍都。九頭不但沒有阻止，更似大開城門，歡迎我們攻去。看似當中實在有詐。」

真鳳皺眉，道：「但一直下去，我們已殺曼蛇等五名王。牠們又怎會肯大大削弱自身？再者，應龍曾經說過，九頭和鯤鵬對於吞下鳳族志在必得，語氣肯定得很，當中一定有所特別而我們從無發現。」

姜尚為人冷靜，彷彿將自己也當作棋子一般，再從外看著棋盤運轉，如旁觀者清，知死去的王中有四名乃大蛇，只有一名是龍族，猜度九頭計中有計，才說：「龍族現時三面受敵，北有天族帶同天人族、天將族與其他小族前來，西有我們採取主動進攻，東有鳳族聯盟虎視眈眈，依然能如此從容淡定自若，我們絕不可急進。不過決戰之時在即，各位準備好了嗎？」

真鳳眼眸中更現出天地萬物，兩儀四象並在，彷與天地共同運行。宙斯扭扭手臂，戰意高昂，狠不得現在便來激戰連場。其他人亦露出其雄心壯志，渴望與素來自視極高的龍族與大蛇族忘形大戰，將牠們殺得一個不漏。

遠在南方，鯤鵬依然以書生姿態出現，淡然說：「無間，就在此分隊。」

無間仍是一副懶洋洋的樣子，蛇舌忽吐忽吞，卻無時無刻散發著極度危險，使任何人也毛骨悚然，傲視天地般的眼神望向鯤鵬，問：「何不繼續窮追猛打？王星等人已經陷於如此弱勢，現時不除，還待何時？」

鯤鵬冷笑一聲，餘光瞧向身在遠方的兩條大蛇和看似高貴的精靈，說：「別開玩笑了。我們雖有羅、舍沙和柯羅諾斯這三皇在旁協助，可是連番大戰之下，王星、伏羲等人竟然可以憑著默契和戰術且戰且退。哼，我們繼續下去，只不過是虛耗光陰而已！」

如果真鳳咁樣都感應唔到
真係食得屎

想問一問 智慧來講會唔會隨住升級而再提高？

即係明鋒如果升到做皇會唔會諗得更快更聰明？

理論上
係唔會既
不過登皇其實代表氣運極高
當然變壞機率又會下降咁解

應龍又有啲真鳳唔知既技能
Btw 真鳳一向食開

鯤鵬係咪計漏咗姜尚？
其實鴻鈞計到呢步？
姐係如果自己遲登皇，係人族地位就唔突出，從而扭轉呢盤棋？

咁既話只能說鴻鈞>>>>>真雞

真雞冇得揀啵但係 如果佢唔變王 就冇能力轉移成班人返須彌

真雞邊會諗到

真雞根本完全係力量型，鴻鈞如果可以計到呢步，以佢醒到咁同真雞打應該真雞輸硬

以力破巧vs足智多謀

冇文？

唔太舒服
打唔到文
宜家先瞓醒 sor

Take care

星期日休息一下

病君

第一百六十三章－－圍剿皇龍都（一）

鯤鵬此話明顯暗指那三皇名大於實，而舍沙和柯羅諾斯更是來自大蛇族，乃無間的手下，登時惹起後者的滔天怒火。牠搶先無間張口前狠說：「別跟我來這一套！」那恐怖震天的精神力漸漸散開，周遭五十米內的一切竟慢慢崩潰分解，變得黑暗。

無間此刻也終於感到對方的驚人實力，暗忖：「牠恐怕還勝我一籌⋯⋯這就是牠於咱們面前如此猖狂的原因，難怪九頭會邀牠合作。」

鯤鵬那雙瞳孔忽然似黑白交錯，當中有三顆青色細點暗暗轉動，有別先前的風流瀟灑，嗔道：「現在我們同坐一船。我計劃之中雖無王星，但從未打算由搶攻至今，人族竟會未死一皇！你若不能令那兩條軟皮蛇在往後的大戰好好付出，反而拖我後腿，我也不會再顧及聯盟之情！甚至會以牠們當作殺絕人族的誘餌！」

無間自身的怒火在那雙如看盡天地古今的奇異瞳孔前不禁失色，才稍微收斂一點；話雖如此，牠亦絕不會就此放下作為大蛇族之首的高傲，直說：「你的實力，我領教了。我自會好好教導牠倆，不過若牠們真的成為你手上的誘餌，我也會拼命在你靈魂上留下不可磨滅的傷害。」

鯤鵬收起怒火，表情變得平靜安逸，周遭倏地變回正常，淡然道：「那現在就依我說話，不得耽誤。」轉身背向無間，望向懷中那金光閃閃的物件，表情稍有訝異，心忖：「他竟可以一而再，再而三抵過這物，看來要再次加強效力才可有用。要是我一直維持那道能量波動，實在難以殺死拼命而戰的人族。而且⋯⋯他怎麼還未死？」

話畢，牠便運用身外化身，將較弱的那方繼續向前，真身卻帶同無間、柯羅諾斯，連同鈷旦、七陰 黃崎前往這役的最後攻城戰。

此時，眾人並不知道那傳送裝置竟是令鯤鵬計謀失敗的重要細節。牠以為用能量波動便可完全將南北分隔，卻千萬意料不到姜尚特意為補全分隊之策而設下的傳送裝置卻沒有此等限制，方被王星突如其來，打亂其如意算盤。

遠在東邊，三足金烏、克諾洛斯與湼槃親自領兵衝上戰場，士氣大增，一口氣重奪當初失去的眾多領地。趁著這大好形勢，三足金烏更打算直指皇龍都，道：「不知為何，天族軍比先前我們所預料的行軍速度加快，已開始大破龍族領地。我也想看看那些天人族到底有多厲害。」

克諾洛斯那束紅髮在陽光之下更如烈火般隨風飄動，冷哼一聲，道：「九頭這一次真的再無計可施了。我們、人族與天族三大聯盟同時攻去。無論九頭多麼強悍，亦不能逆轉此等危機。」

湼槃體型比起其餘鳳凰巨大得多，高約百米，翼展更恐怕超越千里，全身色彩艷麗，頭有九條彩光羽毛，雙足火紅，神情俊美高傲，唯獨左右雙翼一黑一白，看似奇異。牠一口吞下一整條龍，聲線柔和，道：「我們還是要想想如何在天族手上拿到皇龍都。」

三足金烏一腳踩在一條垂死掙扎的龍頸上，光是那股力量已令後者無法動彈，沉聲說：「即使現在重奪領地，我也感覺不到拿回任何氣運。看來九頭與我一樣，以秘法將領地的氣運加諸自身或其餘大器。哼，牠還是那般狡滑，志在暗中奪我族氣運。」

克洛諾斯曾經是叱吒風雲的大人物，輕說：「九頭，原來也只不過是個藏頭露尾的無膽鬼。」

三足金烏再打一哈欠，伸展其筯骨，懶洋洋地望向克洛諾斯，說：「希望與九頭大戰之時，你仍能保持現在的霸氣。」

克洛諾斯單手提起一條龍屍，目光銳利無比，以另一手直接挖出血淋淋的龍心，一下子揑破，爆出大量鮮血，再凝望著如可以掌握一切的手，笑容奇異卻是真誠，說：「好像很久沒有這樣精神了。也許我已走出過往的陰影。況且，你我聯手，九頭又算些什麼？」

湼槃知論資排輩自己雖是三足金烏之後，但仍然遠不及克洛諾斯，而且對方乃須彌其中一名傳奇級的人物，帶著一份敬意說：「或許只有你會這樣不懼怕九頭。」克洛諾斯雙手一揮，將龍血、龍屍通通濺回地上，只以一個自信的笑容當作回應。

三足金烏皺眉，說：「見你恢復精神就好，畢竟大戰在即。我總有一絲感到不妥，但千思萬想，也想不通到底是什麼地方有問題。」

克洛諾斯豪笑一番，道：「是你自己太多慮了吧？皇龍都現在被三面圍攻，九頭光是應付天族已經煩惱重重，更何況加上你和我，牠們怎可能有辦法化解這狀況？」

三足金烏搖頭，說：「天族其實沒有直接對付龍族的原因。要不是人族與天人族之間的矛盾，或許天族根本不會前來。湼槃，可以確定天族這次前來有何人物了嗎？」

湼槃搖頭，說：「他們從未出手，一直躲於菱椅內。即使派出眾多探子，也無法得悉。至於天人族，有四名較為突出的王，分別是穆、柏、通與隆。與傳聞一樣，他們既可使用天族的業力，又可使用人族的靈力、真元力等。不少探子太過接近，就被通、隆出手擊殺。聽說他們實力不俗，遠近可攻。」

三足金烏又打一個哈欠，語氣冷淡，說：「若未登皇，根本不成氣候。縱然可用業力，那又如何？在我們黑火面前，根本不入流。」

湼槃大笑：「三足金烏因強悍而名傳須彌，天人族又怎可以與我們鳳凰族相比？」

三足金烏鬆一鬆筯骨，準備飛回戰艦，眼神略過無窮殺機，說：「出發吧。克洛諾斯，讓其他泰坦也走來。最終決戰快來了。不知道經過多少年，我終於可以圍剿皇龍都。這一次，我要將龍族連根拔起，永無翻身之日！」

那凜凜殺意只傳出一剎，卻令在場所有生靈，包括克洛諾斯也感到一股龐大而恐怖的壓力，如龍族與鳳凰族之間似存有數以千年計的不解仇恨。牠拍翼飛去，返回戰艦。克洛諾斯望向湼槃，問：「到底龍族與鳳凰族之間發生了什麼事？」

湼槃搖頭，道：「與其說龍族與鳳凰族之間，倒不如說是九頭和三足金烏之間曾爆發過一件牽涉重大的衝突吧，不過到底當中是什麼回事，就只有牠們才知道。」

克洛諾斯見牠欲言又止，也無謂繼續追問，心忖：「九頭不只是第一條龍登皇，也是世界上第一條龍；三足也是。到底怎麼了？」

Sorry之前一直無出文

如果今晚好多少少會再盡出補數

克洛諾斯睇成克克洛斯

見到你呢句射到成地都係

鳳凰用黑火

打得機多
你有機械雞？

搞到我唔止想推文

咁想做咩

想推

克洛諾斯見牠欲言又止，也無謂繼續追問，心忖：「九頭不只是第一條龍登皇，也是世界上第一條龍；三足也是。到底怎麼了？」

男人老狗嬲咁撚耐，9成因為爭囡啦

推埋你

第一百六十四章－－圍剿皇龍都（二）

黃龍和應龍此時同集九龍宮中，向九頭匯報現時東及西方的戰況。九頭依然處變不驚，道：「既然情況有變，就讓他們攻來。直至皇龍都外才決勝負。」

應龍實在擔心得很，直道：「這樣的話，我們過往所爭下的領地豈不會拱手相讓？」黃龍聽得心驚膽顫，怕九頭會喝罵應龍，甚至連累自己。

相比黃龍，九頭明顯地更加看重應龍，也不動氣，直說：「現時三方同時攻來，若不讓他們輕敵，怎會全力攻來？而且，只要鳳凰聯盟傾盡全力攻來，我們才有一時生機。」

應龍內心絕對相信九頭的判斷，知這是所謂的置諸死地而後生，不過對於一族而言，氣運與力量關連，只要種族氣運越高，力量便越強，說：「面對人族，我們現在已經損失五名王了，還要繼續嗎？」

九頭輕輕笑了一聲，問：「我們只失去一王，不是嗎？」

應龍一怔，方大約猜到九頭現時心中所想，暗忖：「你正在借他族的手削弱大蛇族⋯⋯」

九頭一直養精蓄銳，以逸待勞，正是顛峰狀態，見應龍臉目不對勁，也笑道：「你不必太擔心，大蛇族不會損失太多。只是，既然要送頭，當然要他族去，比我們的好。」

黃龍此時才說：「與鳳凰聯盟激戰之時，我們也失去了兩名王。畢竟三足、克洛諾斯與湼槃實在太強大，我們根本無法抵抗。」

九頭點頭，毫無怪責之意，說：「這也是正常的。光是三足，已經足以殺死你了。看情況，三方也快到來了。應龍，你踏入兩儀之境了嗎？」

聽日出埋下半章
不過希望可以變到下一頁

幾時講吓伏羲同王星嗰邊

下一頁

真雞係應龍身上學識多重影分身術

應龍係真雞身上學緊踏入兩儀

點計都係應龍著數啲喎

真鳳而家係兩儀之癲，但應龍啱啱先兩儀，姐係中階三門突破到高階三門同高階2門突破到初階3門既關係(利申︰如果冇理解錯既話)

文or屎忽

但因為咁樣走到兩儀之境顛峰
完全屌打應龍加八歧

應龍本身都勁
所以入左兩儀之境將會更強

如果要比
應該係一個由中階三門者變成傳說（應龍）
而一個由傳說變成與王只差一步（真鳳）

四象反推兩儀好多人都知 但唔多人識（好似）

真鳳本身已經運用兩儀運用得好好，依家只係更上一層樓，升左lv就唔同，但佢仲卡緊

所以比落應龍就覺得應龍著數啲，純個人感受

係唔係暗示真鳳夠鐘要升lv.

除左真雞同應龍，仲有咩皇入左兩儀之境？
上一章描述鵾鵬果段，睇落好似講緊佢都係兩儀之境咁

咁又係，應龍未弱到比人秒

兩儀之巔既鯤鵬？

真雞快d 升lv

佢應該係架餐多多屎坑波

應龍點頭，神情雖是驕傲，卻說：「九頭，即使我已入兩儀之境，光憑我一己之力，也不會是人族之首，真鳳的對手。他手執軒轅神劍，具有空間特性，與其開天闢地互相呼應，而且已走至兩儀之境的顛峰，非要你出馬不可。」

九頭重視應龍不無原因，不只對方悟性極高，力量強橫，更是目光精準，問：「若你手有龍嚎，又如何？鯤鵬能殺死真鳳嗎？」

應龍閉目，想了一會才道：「龍嚎具有能量特性，與我們的血統互相呼應，所以可令攻擊更加凶悍，更加無可匹敵，也許可以一戰。不過即使如此，也頂多是一場慘勝。至於鯤鵬，我尚未見過牠全力出手，不過實力深不可測。即使放眼須彌，也是是一等一的高手。」頓了一頓，問：「你真的相信鯤鵬嗎？」

九頭餘光望向北方，似乎看著遙遠的敵人正步步前來，說：「我之所以會與鯤鵬合作，只因牠手握敵人的弱點。這與信任無關，反正牠自有其打算。現在合作，也只不過因為利益一樣。這一役後，不論大蛇族和我們也會增強不少。時機到，你就讓無間和鯤鵬合力殺死真鳳。兩者聯手，恐怕世間也沒有誰可以安全離開。」

應龍想後也點一點頭，說：「說來也是。」

九頭問：「八歧恢復如何？」

應龍直答：「八歧尚未完全恢復，而且傷勢傷及靈魂，根本無法修補。現時召牠上場，恐怕只有王的實力。不，其餘王恐怕也勝牠一分。」

九頭聲線變得沉實，爪尖敲響那張龍椅，傳出陣陣低沉如悲鳴的聲音，說：「我帶黃龍、凱恩，加上黃崎、七陰、十五萬龍蛇聯軍前往東邊與鳳族聯盟交手。應龍，你帶同八歧、爛骨龍、十三萬聯軍先守西方，對抗人族聯軍。待無間、鯤鵬等援軍到來，你與爛骨龍帶同五萬兵力才轉去北方抵著天族軍。」

應龍大驚，瞪大一雙龍目，神情誇張地說：「不會吧？爛骨龍只不過剛剛得道成王，你要我帶著牠去擋下整支天族軍？」黃龍也聽得大吃一驚，天族乃須彌第一，即使是應龍也未必能夠全身而退，更何況加上旁邊有大批煩如蒼蠅的天人族。

九頭輕笑：「若我無猜錯，自天人族南下連破十七城，天族早已回去忉利天。那些菱椅只不過是他們的掩眼法。天族雖然強大，可是數量太少，而且無法生育，只可以依靠輪迴轉生。可惜，不知為何，也許連天道也看不慣他們如此霸道，死去的天族也無法轉生，才導致現時天族寥寥無幾。即使個體強大，也無法以一敵眾皇，因此才要建造屬於他們的軍隊－－天人族。」

牠以四肢站起，體內的原龍之力澎湃如洶湧巨浪，實在深不見底，目光之中彷彿帶著無盡的暴戾凶狠，同時包含著無窮的智慧計謀，笑說：「若位於忉利天的九天被破，恐怕天族的不敗神話也要就此破滅。天帝、修羅、九歌乃最後三大天，即使將氣運加諸自身，又豈敢遠離主都太久？主都一空，氣運漸散。這亦是天族最大的無奈。」

牠頓了一頓，看著應龍和黃龍，又說：「只可惜天族與地族有一種無法分解的連繫，或許因為同樣使用業力。否則，在摧毀鳳凰族之前，我早就以誘餌、輕敵之計快奪九天，吃掉最後的三大天。」

應龍才鬆一口氣，苦笑：「所以我這時前去，只是一個愰子？」

九頭大笑，說：「或許我會猜錯，菱椅當中有一至兩名天族，而且那些天人族也許真的瘋得可憐，不顧自己生死，拼命攻擊，務求以數量取勝。屆時，便要你親自作出決定了。」這一話彰顯出牠對應龍判決與實力的信任，比起其他龍多出不止數倍。

此時，凱恩拍翼飛進九龍宮，說：「即使天族軍行軍速度比想像快，人族聯軍和鳳族聯盟快將兵臨城下。煩請九頭派出軍隊接應所有士兵。」

九頭張開那雙漆黑無光，如黑洞般的巨大龍翼，掛起一個令生靈渾身顫抖且心寒的暴虐笑容，說：「好。待時機一到，你們即管憑著自身的直覺，隨意殺戮。」

天族無法生育，咁第一批天族點黎?

Sor
斷唔到

所謂應天而生
不過後少少會更詳細咁講

凱恩好撚肥

三四章之後就講返

點解咁講

可唔可以劇透下須彌既龍鳳二族會唔會因為真雞和好

青龍嘛

唔會
畢竟不是人

有幾肥呀

痴線 真係好緊張 快啲打

唔知今晚仲有冇呢？

唔洗和好啦，真雞都係想搶龍嚎鳳鐲je

集齊三大神器

第一百六十五章－－圍剿皇龍都（三）

真鳳站於戰艦頂，身邊便是姜尚，呼一口長氣，問：「這就是皇龍都了嗎？」姜尚並無開口，只以點頭示意。眾人遙望面前的皇龍都，雖是敵人主都，也不禁從心底讚嘆。

皇龍都外有巨大如海洋的護城河，越過護城河便至四周環連的城牆。它由鋼鐵與合金緊密組成，厚近百米而高近千米，堅固雄偉，有如一條匍匐的巨龍，怒視所有膽敢接近的敵人，同時宣告生為龍族的高傲。細心看去，更有不少部份鋪上秘銀及烏金，無需細想也知當中定必刻上大量龍族魔法，大大增添防禦力。

沿內城牆則是偌大的馳道，讓眾將士可以在其中作出迅速調動。而城牆之後則是無數軍械所、軍營與奴隸場，向龍族戰士製造各種軍備，如刀、槍、劍、盾、弓、弩等。

再往內走則有不少高約千米的翠綠高山，不少民居及其他建築物皆依山勢而建，風格金碧輝煌，奢華而壯觀，偏偏與大自然融為一體，金綠調和，而到處也可看見有關龍的雕刻、銀像、銅像，以各種方式講述龍族偉大的歷史，別具特色。

真鳳張開鳳翼，飛向百米空中，將整個皇龍都收納於雙眼之中，心想：「這裡足足等於三至四個皇都。坐擁此處，不只土地肥沃，更是遼闊無盡，確實無任何擔憂。就此看去，也感到皇龍都分佈整齊簡潔，甚有制度。九頭果然是個治國之才。」

宙斯乘雷霆飛到真鳳身邊，同樣從高仰視皇龍都，問：「很壯觀，對吧？」

真鳳點頭，答：「真可惜我們要將之摧毀。」

宙斯微笑，看著真鳳，說：「我也覺得很可惜，不過只要除去九頭，我們將會少一大敵。同時，人族的勢力又可擴大，令我們更加安全。照現時情況，皇龍都一定手到拿來。」

真鳳看著外圍，感到這裡的防禦比騰格更要堅固精密，說：「但願如此。光是這五十層龍族魔法已經令人感到難以打破，更有趣的是，東南西北四邊各有防禦罩，不會因一方崩潰而防護罩完全消失。回去吧，聽聽姜尚有什麼安排。」

自須彌初開，各族漸生，當中八族被視為最強悍，分別是天、地、日、月、陰、陽、神和魔族，然而八個種族分隔遙遠，除天族和地族外，其他也鮮有互鬥，不過天地大戰震撼整個須彌，活著的所有生靈都彷彿感受到那陣鋪天蓋地的能量波動，如天崩地裂，方會群稱天族為須彌第一，地族為須彌第二。

天地大戰後千年，龍族與鳳凰族才先後出現。出乎意料之外，兩族一口氣越過大批種族，追上這八個種族，實力非凡，更被萬族合稱十大種族。隨著時日流逝，各族生出分支，方有後來的百大種族。

這一役即將改寫須彌，某種族即將從百大種族之內幾乎永久除名，大失其氣運，更截然改變整個大局。

出住先

大家
祝我好運

做咩

今日last day
聽日新工

寶sir

咩新工？

宙斯乘雷霆飛到真鳳身邊，同樣從高仰視皇龍都，問：「很壯觀，對吧？」

上面望落去唔係俯視咩

You are damn right
即刻改返
謝巴打

政府打雜

Good luck 寶

discipline force

寶爺升level

屌 inbox你先

No la
邊做到

今日應該放工先打到文

寶sir係唔同d

灰

why

無文所以灰

可以放工先打到文

放左工未？

打左文未？

放左啦
大獲添啦

宜家食完飯打

咩事？

匙匙有咗

恭喜恭喜

今次真係做左獸父寶了

大家真係好想像力
唔作故is such a waste

此時，皇龍都已是兵臨城下，除號稱三億人馬的天族軍未至，東西兩邊已滿佈密麻麻的軍隊。雖然如此，皇龍都內的龍族絲毫不露懼色，反而叫囂不斷，仰天咆哮，士氣異常高昂，完全不似被圍城，反而似終於引兵前來，可在此決一死戰。

應龍、八歧、爛骨龍屹立於西門之上，身後十五萬龍蛇聯軍，威風凜凜，殺氣騰騰。八歧外表已絲毫無事，但實在有苦難言，自知現在只剩過去數成實力，卻要對付真鳳、宙斯等人，不禁心生恐懼。戰事未開，心理與氣勢早已處於下風。

應龍似乎感應到牠戰戰兢兢的心情，語氣平穩且輕聲道：「你負責對付人族的王與將士。真鳳、宙斯、賽蓮等交給我們就好。」

八歧吐出蛇舌，沉聲感謝，又苦笑說：「這次元氣大傷，不知何年何日方可痊癒。」

應龍張開其翼，在陽光之下，全身如披上秘銀般閃爍著七色彩光，散發無堅不摧的王龍氣派，道：「靈魂受損，唯有吸收其他靈魂等陰邪之道方可以修補。不過，待這戰完結之後，才正式與鯤鵬談論方法。」

八歧只好投以一個感謝的眼神，實際上也心知這只是應龍鼓勵自己的方法，因吸收靈魂豈是易事？沒有其他道具、法器輔助，更是困難如登天。即使鯤鵬是精神力動者，也要花費不少心力；前題是素來狡猾的鯤鵬真的會衷心幫忙。

同時，黃龍、凱恩、黃崎、七陰與十三萬龍蛇聯軍跟在九頭身後，走向東門，神情悠然自在，看著對岸的鳳族聯盟。克洛諾斯遙望向前方，運起真氣雄壯大笑，道：「九頭小兒，你終於來了？我們等你很久了，還差點以為你不敢前來。」

九頭別名為大黑暗龍，從遠處拍翼飛來，光是那龐大身軀和滔天氣派，已足以令除三足金烏、克洛諾斯與湼槃以外的其餘所有生靈驚心動魄，渾身顫慄。牠甫到來，雖與三足金烏仍有萬里距離，但白晝登時如同黑夜，也不知是牠散發黑氣，還是單純地遮掩附近的陽光。

九頭對克洛諾斯的說話一概不理，言談更是斯文有禮，說：「的確，我讓你們久等了。」於牠身旁，一是黃龍，另一是凱恩。凱恩體型與黃龍相約，只是與九頭相比仍差不少。光是三名龍族的皇出現，令本來戰意旺盛的鳳族聯盟登時變得士氣平平。

克洛諾斯豪言：「看！你們大軍已被我們打得一敗塗地，成為我們的食糧、奴隸。你這龍族之首，還算什麼？」此話一出，方令他身後的將士連聲大喊，重振旗鼓，想起一直以來的勝仗，將龍族和大蛇族殺得片甲不留。

九頭惡意濃濃，黑氣濔漫蒼天，目光瞪著眾泰坦，似乎根本不放他們在眼內，輕笑：「不知克洛諾斯是否覺得作為泰坦族之首過份沉重，因而特意前來送死？」

黑洞咁大

又話應龍、爛骨去撚天族

on9左sor

比你拋一拋

聽日再續
早抖

早抖
返新工唔好偷懶

不過最好多d 出文

希望得啦
新工又打唔到文

九頭一個屈尾十帶埋成班手下空間轉移去鳳族主都，人族，鳳族聯盟同天人族班友就原地刷火互隊

違久一推！

Sor
琴日極速瞓左

今日兩篇

遲咗入嚟恭喜

晏少少出文

加速

今日出double

嘩
60正評了

第一百六十六章－－圍剿皇龍都（四）

九頭此話一出，惹得所有泰坦怒火頓生。站於克洛諾斯身後的厄洛斯和夸父亦破口大罵，表示其不滿。九頭乃龍族最強，更是須彌之中站在頂端的強者之一，當然有牠自身的高傲，續說：「厄洛斯、夸父，別以為登皇便搖身一變。區區泰坦，配罵我嗎？」

克洛諾斯笑容奸險，內含殺機，聚集泰坦之力於指並彈出，銳若利刃飛刀，破風之聲極尖，沿途惹起狂風，剎那間便湧至九頭面前數里。九頭一動不動，對此視若無睹。「轟」的一聲，綠色的防護罩牢牢地擋下這招，然而第一層防護罩已比先前的顏色淡去少許。

九頭又說：「克洛諾斯也不過如此。」

雖然克洛諾斯剛才一招只為發洩，見防護罩如此厚實，也登時興趣大增，戰意急升。每逢戰事，兵卒先行。三足金烏大喝：「哼，只逞一時口舌之威。鳳族聯盟，給我打破這些防護罩！」

鳳族聯盟不乏來自泰坦族、鳳凰族、血族及陽族的好手。自三足金烏一聲令下，他們以扇形前衝並釋放自身能量。鳳凰之力、泰坦之力、嗜血之力、清陽之力，連同一輪輪箭雨、爆炸物，毫無間斷地湧來，偏偏全部也被防護罩擋下。然而所有將士也未有一刻停止，只因他們知道無論太強大的防禦，久守也必失。

三足金烏細心觀察，看見那防護罩厚度甚足，內含大批複雜而多層的龍族魔法，必定是長久累積以來的成果，不禁感到九頭的細心及野心，令人嘆為觀止。

厄洛斯被九頭一話觸怒，右腳一蹬，跳至空中，再催動泰坦之力，奮力一拳打去。拳勁破風，出拳之時手腕稍微轉動，產生一道肉眼可見的旋風如電鑽般擊去那防護罩。九頭目光略過一絲賞識，輕聲說：「面對如此密度高的魔法防禦罩，集中一點攻擊，反倒更為有效。」

凱恩、黃龍、七陰等紛紛點頭，前者更有禮說：「受教了。」

那拳在防護罩上打出一個裂口，然後數之不盡的攻擊襲去，終於打破第一層防護罩。九頭笑說：「這裡五十層防護罩經歷數以千年而來的修補及加固，從來無物能破。就看看你們有多大能耐！眾將士還擊！讓牠們骯髒的血肉流進護城河中！」

話畢，龍蛇聯軍也同樣還擊，七彩繽紛的攻擊越過玉綠色的防護罩，美如雨後彩虹，卻是極度致命。一時之間，鳳族聯盟尚未攻破敵方防禦罩，不得不轉攻為守，更有漸漸後退的跡象。

三足金烏傳出一聲長嘯，說：「有數千年準備的，不只是你。讓你見識我們的鳳音台。」背後數十名鳳凰推出一個直徑約千米且由寶石雕琢而成的圓形陣台。此陣台上刻有眾多符咒，亮麗而毫不沾塵，隱隱發出火紅光芒，一眼便知絕非凡物。

牠們飛至台上，有的輕輕拍翼，有的悠悠拍翼，有的高速拍翼，各鳳翼角度不一，力度有異，因而產生各種音頻，形成一篇樂章，變幻豐富，甚是好聽入耳，輕快靈巧，動人心弦。

不過數秒，鳳音台似被此樂章啟動，寶石本來那隱隱光芒亦化得黯淡，但射出鮮艷奪目的血紅光芒，漸漸形成一隻足足有九頭一半身軀般巨大的血鳳凰，更吸取周遭屍體的鮮血，渾身散發仇恨，如同蘊含千年悲壯。牠既是有形，又是無形；既是有邊，又是無邊，令人看得混淆不清。

血鳳凰倏地消失，下一瞬已肆無忌憚地衝向防禦罩。牠能量巨大無比且集中於一點，勁風暴起，光是一爪，已經撕開三層防禦罩，更是不可一世般橫衝直撞，本來堅固無比的防禦罩也被牠漸漸撕開。

三足金烏目光炯炯，緩緩說：「這本來打算用來對付你的特別武器之一，不過也罷，用來打破你這防護罩就好。」

此等猖狂氣派令本來身處上風的龍蛇聯軍也不禁一怔，暗暗吃驚，難以想像若無此等防禦罩，血鳳凰將帶走多少龍蛇聯軍的生命。九頭依然處變不驚，笑道：「三足呀三足，與你相爭，果然樂趣無窮。即使別族以計奪走鳳音台，也無法似你般用上翅膀與鳳羽所構成的聲音啟動。」

三足金烏目光現出一絲慍色，彷彿不把血鳳凰放在眼內，整個戰場只剩兩者，說：「九頭，也應該是時候清算我們之間的恩恩怨怨，就在這裡，盡情一戰。」

九頭以眼色暗示龍蛇聯軍準備出擊，內心卻暗暗自喜，深知自己的輕敵之計得逞，而且只要鳳族聯盟全力強攻而來，自己反倒勝算更高，輕輕答：「要不是你冥頑不靈，我們本可形成同盟。你依然相信那些傢伙的說話嗎？」

三足金烏殺氣漸生，怒哼一聲，聲波似扯起一陣騷動捲向九頭那邊，狠道：「別再多廢話。那時證據確鑿，你還死口硬撐，死也不認嗎？」

九頭眼神陰森可怕，身體散發更多黑氣，知防禦罩快將崩潰，但同樣那血鳳凰也只是強弩之末，道：「算了，反正我也沒有打算讓你活著離開。」

三足金烏冷笑：「別再逞口舌之強。鳳族聯盟，待防禦罩一破，立即全軍強攻！」

九頭大吼一聲，聲響不只驚天動地，更幾乎令敵軍生出逃跑之意，盡顯龍族之首的霸氣，絕對足以傲視眾生。三足金烏也仰天長嘯，此聲何其高亢，剛好抵著九頭那吼聲，氣勢互相抗衡，那護城河被其可怕壓力硬生生分開。

血鳳凰色彩淡薄，消失於虛空；同時，防禦罩亦消散。龍與鳳，誰勝誰負？

好彩夜少少先出
可以一次過出到一章

真鳳一刀爆幾層？

估下

真鳳搶埋龍嚎 星爆氣流斬

龍嚎
到時又係雙神器

等佢真正斬返幾皇先講啦

唔好咁樣啦
真鳳好大壓力

被反彈

會唔會有真龍之力可以直接穿過個網打入去

放虎歸山

柒到傻

係wo 真雞自己都有真龍之力

真雞就好似bugs一樣 用真龍之力整既罩佢又爆到，鳳凰之力整既又穿到

第一百六十七章－－顛峰賭博（一）

遠在南邊，伏羲知王星和濕婆已經恢復得七七八八，餘光看著只剩不足一億的軍隊，讓女媧以五彩石擴大感知，發現對方追趕速度終有減緩，暫且立營於此。

對皇而言，一直逃避趕路當然不成問題，可是對於其餘士兵卻是另一回事，尤其當大部份戰艦被龍蛇聯軍惡意破壞，而人族在水中比其他種族移動速度慢上不少，被凶悍狂野的龍、大蛇、烏賊從後窮追猛打，內心充斥恐懼，所有驕傲於生死關頭面前早已拋諸腦後。

不論身心，他們也疲憊不甚，只憑求生意志走動，毫無戰陣，毫無隊形。這就是鯤鵬的恐怖，趁烏賊群與龍蛇聯軍正共人族聯軍正面衝突時突入，而無間帶同舍沙、柯羅諾斯從旁切入，兩邊同時失陷，令人族聯軍大大吃不消。

鯤鵬甫出現，已是毫無留手，近距離釋出其鋪天蓋地的霸氣，令人族聯軍頓失戰意，如陷入末日般的厄難。牠詐攻女媧，實攻三清，攻勢凌厲，而且以兇悍無懤的精神力直接困著三清，並緊鎖空間，不容其越維離開，令對方越來越少空間動彈。

同時，無間霸氣實在震撼，大有直取三軍之勢，那渾然天成的大蛇之力硬闖伏羲與帝鯨之間，再全力攻向前者。帝鯨因此被逼與大軍分離，被大蛇族的舍沙和柯羅諾斯圍攻而隕落。濕婆即使意欲上前營救，也被精靈族另一名皇，羅重重攔截。

伏羲配合女媧一同攻向無間，但對方亦有眾多王在旁相助，如大蛇族的鈷旦、龍族的七陰、黃崎等，也無法一時之間取其生命，更何況無間力大無窮，速度亦是飛快，讓二人暗中叫苦。

幸好於危急關頭，王星乘傳送裝置前來，並以永恆流星雨攻向鯤鵬後方，暫且令對方有一絲分神。三清乘機以誅仙陣破開鯤鵬牢獄，向另一邊逃去。

鯤鵬本欲追上三清，王星卻以眾多空間魔法阻止。牠因大失其預算而怒視王星，殺機大動，凝聚一種令人意外的力量。忽地金光一閃，王星竟像突然失神一剎那，因此被鯤鵬直擊胸膛。若非八足馬將渾身黑氣集中，恐怕王星已經定必受到重傷，甚至隕落。

此時情況極度凶險，也容不下三清、伏羲等人再有任何保留，立即召出隱藏至今的王牌。他甫出現，見鯤鵬威勢比先前弱去不少，但王星氣色也是不妥，馬上衝去協助。突如其來的出現，更令鯤鵬大大感到驚訝，心生萬種想法，不得不暫且後退。

另一方面，接引和鐵角於伏羲先前命令之下，帶同其兵力藏於東邊海底突襲，再加上矮人族從東南邊合攻，形成一個包圍網並打破敵軍陣型，將龍蛇聯軍硬生生打出一個大洞。

伏羲見機，立即下令全軍撤退。鯤鵬、無間等重整隊型及心態之後，亦馬上追趕。雖是各個種族的速度有異，但於伏羲和王星整頓之下，重振軍心，恢復當初陣型，且戰且退，以各種招式、科技阻止，至少可減緩龍蛇聯軍的推進速度。

出住先
今日難得放假陪老婆玩
無打文

Sor

女人要陪，算啦

呢邊幾好睇

王牌到底係邊個

好老公

唔通係電王？ 能夠令到鯤鵬依種傲視群熊加上實力同真鳳相差無幾既人可以感到大大驚訝應該得佢認為已死之人突然出現係佢面前先會咁
其實我都係想電王出返黎啫

相信人族之後圍返爐，王星會拎返鯤鵬呢招出黎講，之後話如果拆解唔到相信真鳳都有危險

點知直到真雞同鯤鵬打都仲未搵到鯤鵬個招係咩原理，真雞奶野瀕死再升lv反cup！

唔陪就好大獲架啦

定係想睇龍鳳大戰

叻仔

係呢方面諗下

話時話 之前醒左果幾個王有機會出場未

諗住照抄？

下篇就出架啦
好記性

電王俱俱一個傳說會嚇親鯤鵬?
黎多十個電王都俾佢一下秒啦

又冇人話電王出返黎仲係傳說
話唔定佢係用天族第一人既身份出返黎呢

明明係佢想捉我路

正喎

一個傳說俾人打死左，有得極速翻生加無啦啦變最勁個族的第一人，我係鯤鵬就講句屌你老母自殺算

接引唔係死左咩

簡直係高見

邊道接引

另一方面，接引和鐵角於伏羲先前命令之下，帶同其兵力藏於東邊海底突襲，再加上矮人族從東南邊合攻，形成一個包圍網並打破敵軍陣型，將龍蛇聯軍硬生生打出一個大洞。

仆街
打錯
明明係羅剎黎

出文未

差不多

做爸爸未

有排

女媧乘五彩石疾速飛來，似乎剛才被鯤鵬發現而現今內心尚有餘悸，柳眉輕皺，說：「牠們一直追來，但速度已比先前緩慢，看來龍蛇聯軍的體力也大大下降。而且無間不在，若無將士跟隨，任鯤鵬有多強悍，憑著我們現在的人力，牠也不敢貿貿然單獨追來。」

伏羲點頭，知現時處境終於稍為平安一點，拜託女媧帶同醫療兵隊不分日夜、分批照顧三清，才走向王星，以細無可細的聲線，問：「如果不是那人突然出現，令鯤鵬大吃一驚，恐怕我們不會逃得如此順利。不過你感到這當中有異嗎？」

王星知對方即使身陷絕境，也有心力彷如旁觀者般整理其思緒，內心也不得不再次暗讚伏羲作為主帥、總大將的心理質素，而且做事細心，不讓他人聽到如此對話，便答：「若非如此，我也不會冒險前來南面；任由真鳳等人留於北邊，獨自往前。」

伏羲深怕有任何將士察覺自己內心正是苦惱，即使內心仍被鯤鵬震撼，一直處之淡然，道：「我們一直被鯤鵬牽著走，這次分隊行動只有我們眾人知道，偏偏對方似早有準備，預先調派兵力，專攻一邊。如果我們無法找到箇中原因，恐怕往後亦會如此。」

王星輕微點頭以示同意，動作不敢太大，說：「鯤鵬臥藏多年，現在方與九頭出手，一定非同凡響，而且把握十足。可是照常理而言，如牠可以事先知道我們的計劃，理應亦知東望的真相，剛才便不會如此驚訝。我千思萬想，亦未想到當中要點。」

伏羲說：「就是如此矛盾，我才久久未有定論。」餘光瞧向頗為巨大的傳送裝置，又道：「如果沒了這裝置，恐怕我們現時已全軍覆沒。姜尚臨出發前才將這裝置放於艦中，實在是神來之筆，至少，他沒有嫌疑。」

王星正想說話，但忽地東方傳來一股驚天動地的能量波動，人族聯軍中的所有強者不禁為之動容，身軀一振。即使是傳說，也因較為敏感的第六感而感到陣陣驚恐，不自覺地顫抖數秒。較弱的將士卻懵然不知，只見眾人臉色有異，張咀卻囁嚅。

即使濕婆平日寡言，此刻也不禁走向王星，沉聲說道：「九頭與三足金烏開戰了。」這股能量波動極度不祥，雖隔千千萬萬里，但餘悸依然令人渾身難受，如力氣全消，便知兩者確實屹立於須彌大陸的頂端，其實力根本不容置疑；即使伏羲、濕婆，也絕非其對手。

王星知兩者實力相差不遠，偏偏素來機關算盡的九頭卻心有把握，當中定有古怪，不禁擔心北隊的安危，便盡快平伏心情，道：「比預算快了，不可再等。若女媧探索屬實，而無間現時不在，伏羲，你願意豪賭一場嗎？」

伏羲乃是次總大將，負責最終決定，思前想後，亦覺王星所言亦是自己內心的想法，毅然點頭，說：「事到如今，也只可以放手一搏。但求，一切既及時，亦合時。」

冇啦？

又話5個王今篇出場
btw 5個王係咪孫悟空果幾個

聽日再續啦

每四十五章為一篇
你估下

仲要等十幾章

好難估喎，有咁多人物

應該估到一至兩個

根據孫悟空邏輯 應該有個王係耶和華啲門徒 仲有個under濕婆嘅大黑天

仲唔係steve jobs

之前唔係出哂5個名喇咩

搵下

王星個仔

搥神

咁神秘...唔通真係爆樽!?

第一百六十八章－－顛峰賭博（二）

三足金烏那雙鳳鐲閃出耀眼金光，體內的鳳凰之力洶湧如巨浪，宏厚如深海，腦海運轉，不禁思考著九頭的話，冷笑一聲，說：「你膽子真大，即使天族來臨，也毫無懼色。」

九頭也湧起體內如無盡的原龍之力，說：「將你們集合一處，才一口氣擊倒，一能震撼整個須彌，二能節省時間和心血，不是更為方便嗎？」

三足金烏目光閃過精芒，空間一轉，鳳鐲所發的金光頃刻於九頭身邊射出，道：「可惜，在擊斃我們前你便要前去輪迴！」

九頭當然知道這是對方先使鳳瞳，將能量轉移身邊，比先前克洛諾斯那試探性的招數相差甚遠，威力極高。強如九頭，也不敢貿然硬接，雙翼猛然拍起，整身上升避開，道：「不愧是鳳凰族神器，鳳鐲。這道金光看似軟弱飄忽，實有蘊含巨大勁力，實在可敬。」

那金光直捲皇龍都，將不少龍蛇聯軍燒成焦炭。這就是皇的絕頂實力，絕對的無所披靡，萬夫莫敵，脫離凡物的象徵；翻手為雲，覆手為雨，不受命運所限，不被天道所制。

除皇之外，任誰也不得侵犯其威。

下一瞬，三足金烏、湼槃和克洛諾斯便衝至三龍身前。皇與皇之間的決戰，即使其餘鳳族聯盟意欲出手也無從入手，只好攻向皇龍都，意圖將這屹立千萬年的龍族主都徹底摧毀。

三足金烏催動鳳凰之力，鳳鐲光芒大盛，如金絲線湧向九頭，後者聚集原龍之力，吐出黑龍波。漆黑與金光相拼，互相吞併，但後者略勝一籌，破之而出，直襲九頭胸膛。三足金烏似乎早有所料，畢竟自己已用鳳鐲此等集大千氣運的神器，豈是對方可以單憑力量簡單化解，冷笑一聲，問：「你的龍嚎呢？」

九頭暫且不答，一個瞬身便至三足金烏背後，一爪抓去，如一團無窮無盡的黑氣從無而生，攪動平靜如鏡的湖面，濺出空間漣漪，駭然籠罩對方。牠明明身軀極為龐大，速度卻快得可怕，實是視覺上巨大的衝擊，彷彿一直瞬間移動，更令外人大感不可思議。

三足金烏與九頭齊名，當然非是浪得虛名，反應亦是奇高，感到背後危機，頭也不回，立即揮動鳳鐲往後射出金光，但這次金光非為攻擊，只為防禦。光芒甫過，所有空間漣漪也漸漸消失，實在神奇。

九頭笑說：「鳳鐲果然有資格問鼎最強防具一名，其金光幾乎令你等同踏入雙儀之境，可化解世間單純的力量，因此可攻可守。」

三足金烏化解對方招數後，仍以後背對著對方，登時前傾身軀，三足後伸快抓，化身萬千爪影，有如氣勁，反將九頭牢牢鎖緊，不容對方隨意逃跑，冷諷：「對，相比之下，龍嚎實在失色不少。即使可令你攻擊更為剛烈，卻無法擋下我的一切攻擊！」

聽日待續

龍嚎應該有啲隱藏技能？

所有神器配落唔同用家都有少少差異既技能
又或者同技能但少少唔同既效果

雙儀唔同兩儀？

原龍之力高級過真龍之力？

九頭笑說：「鳳鐲果然有資格問鼎最強防具一名，其金光幾乎令你等同踏入雙儀之境，可化解世間單純的力量，因此可攻可守。」

即係三足境界上甚至不及應龍？應龍都初入兩儀

真鳳開掛，一嚟就初入兩儀，而家已經兩儀之巔

睇九頭個款應該留左殺著，唔通將之前d龍珠鑲入把野度？

唔係比左應龍去再戰真雞咩

我估真雞之後會回收返龍嚎

九頭好似有另一舊神器

一樣
係我打錯

做乜最近成日打錯字

最原始既龍力
只有九頭先擁有

無錯
但係三足金烏有鳳鐲
同埋鳳凰族氣運極高
力量強盛
鳳凰之力渾厚
所以比應龍更強
如果兩者同族 應龍將會更強

主角氣運最強
不過佢入左兩儀之境好耐啦
執劍果陣已經係

好似係中階三門果陣已經係

係咪睇領悟能力/天地感應能力之類，姐係啱啱覺醒既人都可以反推至兩儀？

所以先咁屈機咋麻

係架
所以通常有上古之力易入兩儀之境
始終體內有兩種能量

人族下個兩儀係邊個，姜尚？

我估伏羲

暗黑兵法始終要同真雞打一打

就算伏羲入左 真鳯都唔輸得 仲要係要贏得幾輕鬆

如果唔係 你叫一班只係點左武力 無點智力既皇點玩落去

應該係伏羲/姜尚

姜尚見住真雞用創世之端已經有條線凸左出黎

姜尚王都未係 有排等

三清每一次同皇打都係俾人撚，開埋誅仙陣先可以保到命

輔助型英雄上前線緊係俾人恰啦

可能打打下個陣跳過王直到皇呢

兩儀好似唔一定皇先係？又話真鳯執劍已經兩儀，同埋我記得濕婆先係第二好抽啵

的確係
同埋濕婆好好揪
當時係傲

咁癲喪

Mega 進化

三足金烏與九頭齊名，當然非是浪得虛名，反應亦是奇高，感到背後危機，頭也不回，立即揮動鳳鐲往後射出金光，但這次金光非為攻擊，只為防禦。光芒甫過，所有空間漣漪也漸漸消失，實在神奇。

九頭笑說：「鳳鐲果然有資格問鼎最強防具一名，其金光幾乎令你等同踏入兩儀之境，可化解世間單純的力量，因此可攻可守。」

三足金烏化解對方招數後，仍以後背對著對方，登時前傾身軀，三足後伸快抓，化身萬千爪影，有如氣勁，反將九頭牢牢鎖緊，不容對方隨意逃跑，冷諷：「對，相比之下，龍嚎實在失色不少。即使可令你攻擊更為剛烈，卻無法擋下我的一切攻擊！」

星期六日應該可以恢復一日一章
平日盡量出
應該至少都有半章
勞煩各位巴打絲打

重複了

重覆咗尋日

唔係同一篇黎咩

九頭也知對方實力強橫，睜大一雙龍目，殺氣滔天，先以此等蓋世霸氣鎮下對方那種怪異氣勁，九個龍頭先後向前噬咬，角度稍有偏差，節奏卻是分明，令其勁力互相補全，更由九合一，增強何止倍蓰，硬拼爪影。

兩者以快打快，絕無花假，之間再次傳來洶湧的空間漣漪。外界看去，一龍一鳳將天空化成大海，傳來陣陣暴風。縱使牠們身處千萬尺高空，正於皇龍都附近激戰的兩軍也能感到其恐怖威壓，如令身軀沉重數十倍。

三足金烏利用鳳鐲之強，配合爪影，暫且壓過九頭，首先擦破對方左肩，頃刻流出溫熱龍血。九頭一瞬便封好傷口，拍翼後退，兩個龍口射出黑龍波，防止對方可以筆直追擊，冷道：「你竟然將一半氣運儲於鳳鐲，難怪後者比過往強勁不止百倍。」

三足金烏身軀細小，雙翼一拍，全身一轉，不單避開那雙黑龍波，更輕輕卸其力量，以此借勁拐彎追去，幾乎沒有浪費時間，正與九頭相差不遠，將鳳凰之力聚於咽喉，運勁一嘯：「鳳鳴！」

除皇之外，於皇龍都附近的一切生靈皆渾身一震，動作稍停，在傳說之下的更是失神數秒，即使是位於西方的人族聯軍也並不例外。真鳳也不禁心感恐怖，暗忖：「這就是真正的鳳鳴？」

就連相隔甚遠的真鳳也大感意外，更遑論僅與三足金烏只差數里的九頭，那高亢刺耳的聲音直接穿透龍鱗，響徹整個龍身。九頭即使早知對方有鳳鳴一式，也未有想像到相隔多年，威力竟是變得如此龐大深厚，恐怕連天族、地族也得遭殃。

先是鳳鳴，三足金烏催動鳳凰之力，注入鳳鐲，射出閃閃金光，從各種角度湧去，再吐出一式萬鳳橫飛，天空忽地出現各式各樣的鳳凰不要命地衝去九頭。

這一切轉變也不過一剎，可見三足金烏已將戰鬥融入身體每一部份，渾然天成，以力量穩守著百大種族的地位。

九頭被重重招數包圍，依然保持其冷靜，心如止水，波平如鏡，淡然道：「聽聞你當年以秘法打碎另一神器鳳牙，將之吸收至己身。果然空穴來風，未必無因。要是我今日未有此神器，也應被這一輪猛攻打成重傷，再無翻身之日。」

話畢，牠其中一口忽然吐出一顆淡白玉石，不單晶瑩剔透，更散發一股奶白光芒，形態彷時刻變幻無常。三足金烏縱見自己佔盡優勢，發覺九頭目光精芒四射，此時也不得不硬生生改變方向，沉身俯衝。

搞錯左
打左去備忘錄
照copy google doc

好柒

無事發生過

諗住側側膊唔多覺

咁都比你發現左

龍吐珠

可唔可以出個神器設定表。記唔晒。

真雞係咪又要進化

都可以

又未算進化既

影分身 + 鳳嗚

Dolby atoms

真雞睇完金烏叫又反思自己啲技點樣改進，又升lv

All~~~Around~~~You~~~

其實都幾難相信第一隻鳳凰境界唔及第一條龍 設定係咪唔多啱

屌

你不如講返點解第一隻鳳凰境界就要同第一條龍差唔多

其實可以話力量分開兩條路

一條係境界，即係四象之境、兩儀之境
一條係能量，即係傳說、王既等級

當然可以雙管齊下
但只要自身能量夠強大
都足以越過境界

雖然三足停留於四象之境
但能量龐大，再加上利用擁有自身一半氣運既鳳鐲
先會咁變態

其實都係架
不過三足金烏
聽到都知勁揪啦

聽到覺得廢

你就廢

呀sir係串d

九頭個名先冇霸氣

咁大黑暗龍呢

點敢叫自己做呀sir

咪玩啦

手下留情

寶蛇

幾好

第一百六十九章－－顛峰賭博（三）

這淡白玉石是九頭從萬年前便開始煉製的法器，直至將鳳凰族領地的氣運也化至其中方得以真正成為神器，與天齊名。牠早有龍魂一直牢牢守著心神，即使連鯤鵬也無法絲毫闖進，更何況非是精神力動者的三足金烏？

三足金烏知九頭狡猾多計，智高謀奇，從對方目光似未受鳳鳴影響，卻動作一緩，便知是其誘敵之計，方立即逃離。

龍魂忽射白光，溫暖無比，柔若輕絲，照亮整個皇龍都，甚至將有大黑暗龍之稱的九頭都照得一清二楚，其雄偉俊俏的樣貌盡現世間，目光仍然冷酷，道：「破！」

此等白光沒有任何攻擊作用，卻令皇龍都所有龍族徒生巨力，所有龍力亦有增幅，更包括九頭。九頭的原龍之力從身散出，硬生生破開萬鳳橫飛，每每精準無比，能量僅僅足以打散鳳凰，毫無任何浪費，更是證明其膽色、眼力及對能量的控制。與此同時，牠以自身速度及敏捷在金光之間突破而出。

三足金烏內心叫苦，完全不知對方竟有此等神器，竟能令所有龍族增強實力，餘光望去，就連正與凱恩激戰的克洛諾斯也頓陷苦戰。這種變化實在大大出乎在場所有生靈的預料之外，龍蛇聯軍登時士氣大增，生出雄風更是無懼地殺去。

「你竟還有心看另一處。」

三足金烏同是高傲自大，冷笑：「要傷我，先要過鳳鐲這一關。」

九頭身軀何等巨大，破去萬鳳橫飛後已用尾巴封下三足金烏去向，道：「龍魂可暫且增強龍力，恐怕此刻任天帝在前，也無法阻我。」

三足金烏見對方竟催動渾身原龍之力，黑氣暴漲，即使龍魂白光也無法穿透其中，如天狗吞日，知正是其最強招式，也運起鳳凰之力，以自身最強對抗，說：「你棄用龍嚎，只以龍魂對付我，未免高估自己了。」

九頭目光與對方狠狠相對，道：「不，我從不高估自己，更不敢輕視名揚天下的三足。龍嚎現不在我手上，不過我卻另有武器。」

三足金烏聽得此話，重現先前內心的不安，但實在無法想像所謂何事或何者，又怕牠只用言語撕破自己心靈而露出破綻，於是揮去所有不安，心神一致無瑕，說：「來吧。你佈下疑局，只為誘我接近，逼使以最強招數對決。既然如此，我便以鳳鐲使出絕技，看你是否有能力擋下？」

九頭笑道：「求之不得。」

完？

我可能一陣會再更新
趁宜家有少少時間

睇下我有冇靈感

直至將鳳凰族領地的氣運也化至其中方得以真正成為神器

又打錯

唔係啦
講緊初初龍鳳大戰打左果幾個鳳凰族領地
三足搶返咪話都感覺唔到增加氣運既
咪因為將氣運加落龍魂道囉

我聽日改埋佢
聽日見
辛苦各位

甚至將有大黑暗龍之稱的九頭都照得一清二楚，其雄偉俊俏的樣貌盡現世間

九頭唔係用龍樣打緊交咩

好緊張，唔好俾佢停，繼續ok?

全身散黑氣
濛濛地

一炮過睇2個月，爽

得閒都要推架

於皇龍都東方開戰之前，爛骨龍冷眼看著人族聯軍內的龍族，喝道：「你們竟然捨棄龍族身份，甘願當上人族的走狗，枉你們身懷龍族血統！」

真鳳見牠身無完處，多處露出森森白骨，卻毫無受傷的感覺，散發奇異腐爛臭味，不禁感到奇怪，但聽到此言，怒意漸生，直道：「應龍和八歧也未說話，何時輪到你這無名小卒！」

此話隨著其帝皇氣勢擴散開去，縱然龍蛇聯軍躲於防禦罩後，也能感受到其蓋世氣慨。

爛骨龍本想以言語辱罵對方，削去對方士氣，怎被真鳳一句駁回，反滅自己威風，惱羞成怒，卻自知與真鳳相比，實在差天共地，一時也不敢多言，心忖：「待會你就知。」

應龍看著真鳳不禁嘆一口氣，內心實在不欲與他決戰沙場，道：「我們與鳳族聯盟也即將開戰，天族軍從北南下，亦快將攻城。我雖不知九頭所想，但牠說一不二，鳳族聯盟注定吃敗仗。若你們現在轉身離去，我保證龍蛇聯軍絕不隨後追擊。」

真鳳與應龍惺惺相惜，聽對方此時的語氣，剛才的怒意登時大減，深呼吸一口，道：「應龍，九頭野心龐大，若你話屬實，現時牠誘得鳳族聯盟如此深入，龍族便會繼續坐大，人族，也只會是下一個目標。這道理，你不會不明。」

應龍當然明白這一個永恆不變的道理，嘆一口氣，說：「嗯。真鳳，來吧。要攻入皇龍都，率先要破這加建千萬年的防禦罩。」

真鳳深深看著應龍，從空戒之中拔出軒轅神劍，彩光閃過他略帶惋惜的眼神，再高舉過頭，一撥那迷人淡紫龍袍，散發無可比擬的帝皇氣勢，喝道：「英雄無敵！」

數之不盡的尖刺導彈、槍炮、子彈、重力彈、高斯激光炮、電漿彈、能量波等應聲而射，姜尚知若防禦罩一日未破，即使多少戰力也無補於事，便下令所有戰艦射出餘下所有的夸克核聚變核子炮。人族的個人力量雖小，可是憑著其科技、文明大大追回那差距；再加上其餘種族同心協力，這一輪攻擊竟直接打破第一層。

真鳳輕說：「不如讓我前去幫忙，宙斯等先留在這裡，稍後先殺八歧與其他王，進一步拉大差距。」

姜尚一口拒絕，語氣淡然說：「此戰你絕對不可插手，一定要以全盛時期對付往後的決戰。」真鳳一怔，未知對方打算，心想自己有把握打破防禦罩後再殺死應龍，但還未追問，姜尚已續說：「宙斯、賽蓮、大金毛、美娜，你們帶兵上前，以最短時間打破防禦罩。我只要留一千萬人族軍在此守著。快，時間就是決定我們勝負的重點！」

宙斯自真鳳一話後也全心相信姜尚，二話不說立刻召來後面兵馬，當中更有他自己的大批心腹，筆直衝前。大金毛等也勇猛奮戰，氣勢如虹，掀起如汪洋般的塵埃。

宙斯身先士卒，雙手拿著雷霆，體內真元力澎湃洶湧，雙眼也湧出紫雷之光，怒喝一聲：「無妄紫雷！」黑白勾玉結合起來，如同陰陽互長，一道巨大剛烈的紫雷直直擊去，一口氣打破兩層防禦罩。

那聲巨響如敲響龍族喪鐘。

聽日出一章！
現在68評分
加油

我要推你

轉左名唔記得俾正評 梳ly

真 應龍好gay

雖然都知三足死緊，但係話曬都係一方霸主，臨死都起碼要九頭留低d野啦

一隻頭

Gay味濃

唔好禁錯負評咪得

邊個頭好

已正評

第7個頭 留低個7頭

應該留低2個頭
改埋名叫柒頭

下頁出文啦

推爆你

快

下頁了

第一百七十章－－顛峰賭博（四）

宙斯臉露笑容，也不禁驚歎這招的威力，心想：「自從上次神魔討伐戰後，雷霆似乎吸收不少氣運，威力也增強不少！哈哈！帥！如果這次打退龍蛇聯軍，恐怕人族也要多一樣神器了吧！」

真鳳此時發覺有一物件正高速從北方飛來，下令放出王牌後，才將感知集中於那物件上，不禁大怔，拍翼飛去。那物件正是人族的高速戰機，但最令他驚訝的是當中的人；雖只有三人一龍，那些氣息卻是熟悉無比。

應龍見真鳳後退，壓力大減，立即下令中間的龍蛇聯軍上前反擊，務求擊退對方，減低防禦罩的消耗速度。一時之間，戰場極為混亂。醫療兵一隊隊分批上前，有的負責治療，有的負責擋著攻擊。莫晴與高誠亦是其中兩員，他們看著恐怕是人族有史以來最恐怖的攻城戰，難免心跳加速，幸好有先前經驗，總未算手忙腳亂。

真鳳站在戰機之上，急問：「小冰、嫂子、德如，你們到這裡做什麼？」

小冰與謝小雪相處甚久，早已情同姊妹，幾乎可跟真鳳與電王兄弟之情相比，而兩者亦與司馬德如投契，於是知一方有難，二話不說立即來援。小冰再見真鳳，知事發突然，便直答：「晴兒失蹤，小雪認為她偷偷跑來這裡。」

謝小雪自電王去世內心更是脆弱易碎，而莫晴可是她現時心頭最重要的人，話剛說起，雙眼已通紅，哽咽說：「她尚未有足夠能力應付這種戰場，但她自小聽電王說著闖蕩世界的故事，早就想親身走上戰場，為人族盡一分心力。這次她突然失蹤，一定是偷偷走來這裡！」

真鳳也猜到是謝小雪硬是要來，小冰與司馬德如擔心其安全才陪同前來，也不禁嘆一口氣。他憑著強大感知，在數億人之中找到莫晴所在，指出那方位後亦正容說：「戰爭剛剛開始。我們正試著打破這防禦罩，與對方火拼。莫晴是其中一名醫療兵，不可胡亂離隊。我不反對你們從旁保護晴兒，不過絕不可以妨礙她做事，否則只會有更多人族傷亡。明白嗎？」

那三千龍族也衝上前，憑著在空中的速度為人族聯軍擋著不少招數，但畢竟力量不足，只擋一至兩擊後已顯疲態。爛骨龍冷笑，大聲疾呼：「你們雖然並非龍族戰士，也是龍族的光榮！」

話畢，牠嘴巴唸咒，那三千條龍登時體內大感不適。真鳳心知不妙，但與其他人距離太遠，只好大喝：「小心！」

人族聯軍尚未反應過來，三千龍臉色轉紅，更是自行爆炸。由於爆風從後而至，人族聯軍根本防不勝防，直被吹得東歪西倒，最接近的更直接被爆成肉碎，不少亦被炸得吐血而死。剛好龍蛇聯軍一輪攻擊襲來，更進一步增大人族聯軍的死傷數字，可見這正合爛骨龍的預謀。

應龍見此，雙眼發呆，才散發其怒氣瞪著爛骨龍。後者被嚇得四肢發抖，背出冷汗，也怕被偷聽，便輕聲答：「這⋯⋯這是九頭的主意。牠知道真鳳以仁慈盛名，所以命我在數月前偷偷將非戰士的子民附上此咒，若牠們真的決定捨棄龍族尊嚴，便令我們勝算更大。」

應龍深呼吸一口，心想騰格那處本是龍族其中一條分支的領地，即使九頭再次統一，但該分支依然存有分離之心，現在剛好利用牠們作對人族的攻擊，淡然道：「算了。將左右兩翼也上前攻擊。」爛骨龍即使知應龍不是智者，而自己對於掌軍更加有利，但奈何對方實力最強，只好喏喏點頭，立即大喝下令。

真鳳右手握緊軒轅神劍，雙目怒如火山爆發，瞪著遠方的爛骨龍，沉聲說：「你們自行去保護晴兒，別太接近防護罩。再者，有一個秘密我一直瞞著你們⋯⋯嫂子，去找晴兒之前，先去宙斯那邊。」

此時，他感到九頭與三足金烏已開始激戰，不禁心有震驚，知道兩者果然不同凡響，比應龍更強、更恐怖。

謝小雪聽到真鳳的暗示，臉上大現驚訝，登時流下兩行清淚。小冰閃過一絲天馬行空的想法，但知真鳳絕不妄語，便全速衝向宙斯所邊。甫近戰場，司馬德如怕有意外，道：「小冰、小雪，我先去找晴兒。」話畢，她便立即走出戰機，於空中乘著七星龍，輕拍龍頸，於牠耳邊細說：「要你屈於戰機內，辛苦你了。去保護晴兒吧！」

真鳳望向戰場後才飛回戰艦，心急地問姜尚：「這裡有五十層防禦罩，現在才打破十層。待防禦罩全破，我們也不知道只剩多少兵力。讓我去吧！」

姜尚見周遭無人，便直望真鳳，語氣認真道：「你要對付的，是從後而來的鯤鵬。若你現時率先對付已踏入兩儀之境的應龍，你還有足夠能力對付鯤鵬嗎？」真鳳一怔，方知對方一直留意大局，目光從不只停留於皇龍都。後者續說：「你一日未出手，應龍也不敢出手，所以宙斯等反倒更為安全。現時決勝負的關鍵有兩點。一是我賭中所有人的決定、二是鯤鵬到來之前我們可破這防護罩。」

真鳳聽得心驚膽顫，知現時情況極差，只要稍有差池，人族將會陷入永無翻身之地，平伏心情，道：「姜尚，小冰、小雪、德如、晴兒也來了。若有何事，替我保護她們。」姜尚腦海忽然閃過明鋒的記憶，但一閃即逝，只點頭示意。

小冰繼續駕駛戰機，與謝小雪趕到宙斯那方，戰亂不堪，縱然身處高空，也能感到對方龍炎、咒術、箭雨不斷，偏偏人族聯軍被防禦罩阻擋，只可一直被對方攻擊，大大處於劣勢。

此時，一人劍法瀟灑，步法疾速若風，每劍也刺出金光，招式變化如水，一時砍，一時斬，一時刺，動作乾淨俐落。謝小雪已是中階三門者，見這個如夢似幻的畫面，直接從戰機跳出，以自身火屬性的靈力擋著對方的攻擊，深情大叫：「電王！」

電王一怔，望向天上，見謝小雪梨花帶雨，卻哭中帶笑，足以傾城傾國，登時熱淚盈眶，一劍斬斷龍炎，便腳踏空氣，如飛鳥般飛向愛人身邊。二人於空中緊緊擁抱，本來陰陽相隔，終於重聚，再次感到對方的體溫、香氣。

謝小雪抹去淚水，微嗔道：「你先前的假死嗎？為什麼連我也要騙了？我不是你生命中最重要的人嗎？」

電王

出多篇

都話左

電王is back

聽日再續

鯤鵬驚訝唔通係電王出現？
電王唔通已經好接近皇所以鯤鵬先驚？

應該唔係電王，電王喺真鳳呢邊

電王呀屌

其餘兩王？電王唔死佢地都未必死

電王唔死應該係關佢特別嘅血統事

可能係電王呢 有傳送裝置

想睇文

幾時有文？

第一百七十一章－－顛峰賭博（五）

電王先以一吻代替回答，將靈力注入長虹，擋下對方攻擊，才認真道：「我被真鳳復活了，不過詳情稍後才說。倒是你為什麼來了？」

謝小雪急說：「晴兒偷偷來了。」

電王一怔，但知此時戰場變化莫測，而且此處更是最前線，又再揮劍擋下數招，餘光見小冰駕駛戰機攻向防禦罩，道：「晴兒是醫療兵，應該不會走到這裡。你和小冰先去協助晴兒。」

謝小雪深怕轉身即將夢醒，擔憂地問：「那你呢？」

電王再吻她雙唇，自信說：「我要留在這裡，與准提、宙斯等人盡快打破防禦罩，否則後果即將不堪設想。放心，我死了一次，不會再死了。而且晴兒是我們的女兒，亦是一個出類拔萃的醫療兵；我們一定要相信她。去吧！我一定會回去找你們。萬事要小心。我愛你。」

雖是如此，他尚未使出全力，似刻意隱藏自身；准提情況也是一樣。

宙斯不時使用各種招數攻向只剩三十五層的防禦罩，可是五爪金龍在內不斷反擊，令眾人難以維持攻勢，不時且攻且退。姜尚察覺對方魔法神奇奧妙，當中能量如流體般向各處流動，以達致更好的防禦，便下令將戰線拉得更闊，尤其攻力最強的宙斯和賽蓮。

美娜手握大鋼刀，連環斬去，身轉如陀螺，刀風剛烈狂暴；異鯊王以異鯊之力懸浮空中，雖速度比水中慢上不少，不過仍帶巨力；准提只拿出黃金寶瓶，一灑當中醇酒，大大消耗對方能量，卻無任何追擊；大金毛跑速極快，聚力噬咬，更分派金獅族兵力攻擊，聲勢浩大。

爛骨龍不知應龍心情，戰戰兢兢問：「要繼續推前嗎？」

應龍也心亂如麻，想不到首次調兵竟是皇龍都淪陷的一戰，道：「待時機成熟才推進，現時先守於防禦罩後，以逸待勞。」爛骨龍不敢反駁，只好再次點頭。事實上，應龍只知自己要等待九頭使用龍魂；否則光憑牠們，恐怕未必能擋真鳳等人。帖拉在旁盯著大金毛等王，準備隨時出動。

自龍蛇聯軍推前至防禦罩前百米，人族聯軍攻勢不得不減緩，死傷過萬，但姜尚知這是孤注一擲，不容再有保留，便下令繼續搶攻，放出所有武器。數以十億計的尖刺導彈、高斯激光炮、高壓爆能榴彈、重力彈、電漿彈等從戰艦射出，聲勢浩大，何等誇張。

這壯觀奇景正是三清帶領人族這五百年辛勞的成果，為了在人族處於弱勢時保衛領地，亦為了未來可以攻侵領地。姜尚調較耳機，只說給特定人物，道：「開路！」

數以百計的萬人將也在此時發揮其領導能力，帶領身後將士，包括千人將、百人將。部份瞄準天空，替眾武器開路；部份掩護同伴，免受攻擊。准提和電王並不隸屬任何軍隊，但知姜尚這是釋放人族軍餘下所有軍備，也上前掩護。

應龍也不禁感到一陣驚訝，看著面前的防禦罩綠光淡薄不少，便望去宙斯，發覺對方已用上不少能量，而兵力也損失近半，輕輕笑道：「這就是人族以其文明打造的軍備⋯⋯不過這輪之後，他們就只剩自身力量。五爪、八歧、爛骨龍、帖拉，準備開戰。」

即使應龍未有直接說明，五爪等也知這輪攻擊再加上宙斯等的猛擊，將會打破屹立千萬年的防禦罩，當然人族聯軍也付上一定的代價。

宙斯不禁氣喘，心裡叫苦，暗忖：「這是我遇過的最強最堅固的防禦罩。要是沒有鳳族聯盟、天族軍在另外兩邊牽制其餘龍族，只憑我們，實在是以卵擊石。九頭和三足金烏也未免他媽的恐怖了⋯⋯光憑感應，已經覺得戰況浩瀚激烈⋯⋯」

姜尚平舉左手，掌心對著皇龍都，腦海總覺得此情此景竟有熟悉，恐怕是前世或前前世的渴望、大計等，但現時身處戰場，不容思考太多無關痛癢之事，便集中於眼前，道：「防禦罩一破，對方即將搶攻。准提和電王從左邊突入，切斷對方陣型。大金毛、異鯊王、美娜，帶兵向前推進。先殺爛骨龍。宙斯和賽蓮只有一個任務，殺死八歧。真鳳，留意應龍；若對方出手，以最短時間解決對方。」

「轟轟」的聲音縈繞不絕，大生爆風，白色光芒萬丈，普通人根本睜不開眼，即使站在防護罩前方的眾多龍蛇聯軍也不禁閉目。宙斯豈是常人，瞇起雙眼，看著對方的防禦罩雖逐寸撕裂，但尚有兩層，便叫賽蓮、美娜再次攻擊。

眾人齊吼：「呀！」破碎聲音傳進場中所有生靈耳中。綠光一破，早有準備的人族軍立即提槍掃射，其他種族亦勇猛前衝，誓死如歸，霸氣十足，士氣高昂。

應龍大喝：「上！守護龍族的驕傲！」龍蛇聯軍當然也非省油的燈，不少傳說級別的龍與大蛇搶先突進，向著人族聯軍怒吼，聲勢駭人，更幾乎無視對方子彈，光是那氣派也足以令人感到怯懦。

兩軍之間只差百米，幾乎一瞬即過，立即變成近身肉搏，短兵相接。多個人族圍堵眾龍，改以尖矛、利劍、短刃等兵器從各角度攻去，配合戰術，暫與龍蛇聯軍打成平手。

准提與電王見時機成熟，催動全身力量，從旁突襲，切入對方戰陣，光憑二人驚人的實力硬生生打開對方的缺口。電王已站在高階三門者的顛峰，加上堪稱大器的長虹，幾乎所向披靡，無可匹敵，遇龍殺龍，見蛇殺蛇。

對方戰陣缺口一開，後續不繼，戰陣的威力大大減低，即使前排乃傳說級的高手，沒有後排一直支援，也無法敵過眾多人族聯軍。應龍此時才發覺准提和電王從旁攻來，心生擔憂，暗忖：「鯤鵬不是殺死他們了嗎？難道這是人族的詭計？九頭，你到底何時使用龍魂？」

爛骨龍見戰況忽然一面倒向敵軍，急說：「不如右翼退後，中部散開，將兩翼夾擊。至於中門由大家一起負責。我去對付那兩人。」應龍其實內心並無對策，論單打獨鬥，牠固然是一流高手，然而調兵遣將確無心得，只好點頭。

忽地，一股白光照耀整個皇龍都。應龍感到體內力量大增，大喝：「九頭萬萬歲！」

竟然冇升級到

唔通真鳳用創世之端個陣可以有類似重塑肉世咁既作用

唔復活伏羲老豆

心結

皇死左，靈魂俾天道吸左去，真雞復活唔到
好似係...

又話王牌

准提同接引麻

聰明

直接復活太屈機應該唔會

我估係因為真雞學識左創世之端 有佢自己方法加快輪迴 收集完電王佢地既靈魂直接掉入自己宇宙等 所以佢地先隔幾年出得返黎「復活」

見到電王佢地復活有d失望，以前執劍轟轟烈烈打到最後一人咁去開新天地，黎到更危險的須彌，暫時真係有影響力的人都只係死左個最廢的燧人，反而變左easy mode咁

你之前有講，咁啱記得

燧人好勁架
不過後面會講返少少補充一下
可能會令你感覺好少少

又無得咁講 兩個宇宙又唔同 能量流動都實有快慢

可能你須彌是但捉個人入執劍宇宙可能已經係但丁level呢

爆樽哥幾時先出場

呢個咪就係個問題囉，須彌應該更加難打，但係個時係執劍仲慘裂，而家仲有得開復活

應該以須彌宇宙的final boss身分登場

你都有你既道理
不過同執劍唔同既係
須彌全部都係打仗
雖然都要靠個人力量
但變晒群體戰
變相走佬易左

真鳳其實都死過一次

第一百七十二章－－賭博揭盅（一）

「九頭萬萬歲！」所有龍族登時奮起，力量大增，與先前判若兩人，被包圍的龍蛇聯軍因此突變紛紛突圍而出。本來龍族憑著其龐大體型和凶猛龍力，已是難打非常，現時更是皮厚鱗堅，力大無窮，本來刺進的尖矛也被硬生生擋下，尾巴聚力一擺，將十多人打遠，口吐鮮血，看似已受重傷。

不過金獅族、異鯊族、巨人族也絕非龍族可以輕易擊殺的對手。他們齊心合力，包圍並從各角度攻去，即使對方高強，也無法擋下所有攻擊，配合人族從後掃射，即使傳說亦要倒下。

不過龍族不斷從後湧來，人族聯軍實在無法向前推進，如同被銅牆鐵壁擋下。大金毛氣喘吁吁，身上已有不少大大小小的傷口，急問：「喂，姜尚！這到底是什麼情況？我們數量已不是剩下很多，龍族這樣衝來，數條傳說龍與大蛇衝來，就連我也快沒辦法擋下了！想想辦法吧！」

事實上，這巨大改變也出乎姜尚意料之外，不過現時已不是可以回頭的時候，要麼成功，要麼徹底失敗，問：「真鳳，那白光對你有影響嗎？」

真鳳也猜到這是龍族的特殊神器，細感體內力量，道：「只對我的真龍之力有影響。增幅甚至可能高達一成。」雖然一成說小不小，說多不多，但對於皇而言，已足以分出勝負，尤其九頭本來已是強悍無比。

姜尚思考過後，以九紫天雷珠攻向對方中排，務求截斷敵陣，說：「那麼請大家繼續作戰。我們正身處一場賭局之中，要是此時離去，我們永遠也無法向外擴張，甚至連後方的領地亦會被毀。為了自身，為了種族，為了未來，各位與我一起戰鬥下去，直至死亡！」聽此，所有人內心也湧出一股傲氣，氣勢洶洶，專注面前戰場，的確是有前無後，寧死不屈。

可惜此時，鯤鵬、柯羅諾斯帶同七陰、黃崎與鈷旦，外加數以萬計的龍蛇聯軍從南衝來，突入戰場，先聲奪人。真鳳也不得不要拿出所有心神集中於仍是書生容貌的鯤鵬身上，手握軒轅神劍，準備隨時開戰。

應龍看見鯤鵬到來，大喝：「全軍出動！與鯤鵬合流，夾擊人族聯軍！」話畢，牠拍動雙翼，從地飛起，向前飛去，只以真龍之力傳送給真鳳，問：「鯤鵬已到，與我聯手，你一定死無葬身之地。你仍不離去嗎？」

真鳳望回應龍，大笑：「我可是人族之首鄭真鳳，我的同伴未放棄，我又怎可以放棄？再者，我並不認為人族智者會輸給九頭和鯤鵬。」

應龍聽後，不禁豪氣大笑，內心實在敬佩對方的英雄氣慨，道：「好！」

開戰先待續

姜尚突破，森羅萬象制住鯤鵬半刻，九頭卒

開戰吧

吊癮麻

明鋒個陣就森羅萬象，依家應該會升lv變第二個名

明鋒果招叫萬象

咁依家叫森羅啦

鴻鈞咪森羅萬象囉

突破盲腸，咁耐之前已經伏筆

雖然被敵軍夾擊，但人族聯軍也未有出現太大的混亂，姜尚先前留下的兵力此時發揮作用，率先掃射，不讓對方輕易衝來。鯤鵬揮手，精神力湧出，瞬間摧毀數艘人族聯軍的戰艦，盯著真鳳，向身後的同伴道：「柯羅諾斯，解決已是強弩之末的宙斯。其他，去解決他們的王。趕盡殺絕，一個不留！」

戰況由此時變得混亂不堪，人、龍、大蛇、金獅、巨人等皆在對方陣型互相穿插，難以繼續運用任何大型戰術，偏向依賴個人力量求存，變成鐵與血的搏鬥。因此，人族聯軍更是處於低潮，但他們並無退縮，就算死亡，亦要盡力保護身後的同伴，亦要拼命殺死眼前的敵人。

生死只懸於一線。

鯤鵬見應龍前來，知真鳳實力似乎更上一層樓，否則憑牠傲氣，又怎會願意與自己同時攻向真鳳，只好收回分隔南北的能量波動，全力一戰。

頃刻之間，南北終於恢復通訊。姜尚立即聯絡王星、伏羲，後兩者也即時回應。下一瞬，濕婆和伏羲透過傳送裝置來到姜尚身後。姜尚轉身，說：「我總算賭中了。」

伏羲說：「我們只夠能量傳送兩個人，王星、媧兒、接引等正與無間、舍沙等於南方奮戰。」

姜尚點頭說：「正與我預料一樣。應龍初進兩儀之境，若與鯤鵬合力，真鳳也未必能夠安全離開。你們快去擋下應龍。」

濕婆見應龍飛來，二話不說，催動天眼之力，打開天眼，運起戾炎，在背後形成一雙翅膀，往天空飛去。伏羲望向姜尚，點一點頭表示信任，道：「現時如此混亂，去前線直接指揮。」姜尚點頭說好，拿出飛劍和九紫天雷珠直衝前線，所經之路全是鮮血。

戰場中處處爆風，山崩地裂，皇龍都的城牆也開始出現道道指粗的裂痕。宙斯與賽蓮合力攻向柯羅諾斯和五爪金龍。八歧帶同帖拉、鈷旦、七陰和黃崎攻擊美娜、大金毛、異鯊王。爛骨龍則與准提、電王激戰。

一道戾炎壁生於應龍面前，後者立即停下，冷眼瞪著飛來的人族，一雙龍目散發凶光，卻笑容燦爛，殺意濃濃，道：「你真是大膽。」

伏羲乘飛劍高速前來，與濕婆並肩作戰，道：「大膽的是你，想以一己之力對抗我們。」

應龍大笑：「好！就用你們試驗我現在的實力！」

濕婆依然無話，橫張雙手，絕對漆黑的戾炎如有生命、靈性般湧去。應龍登時感到當中慘嚎、怨恨，立即口吐五彩龍炎，與之硬拼。戾炎乃火屬性靈力的極致體現，能將一切同化，無論有形無形，亦可完全焚燒。兩者對拼，一時不分上下，但隱隱可見應龍微微壓過。

雖是如此，但應龍暗嚇一跳，暗忖：「要不是我踏進兩儀之境，可能我的龍炎也不及他的戾炎。光依四象，此人比我、真鳳更強。有趣！」

伏羲生出六十四卦象，從各種角度攻向應龍。應龍收起龍炎，拍翼避開。濕婆見勢豈會放過，立即控制戾炎繞過卦象湧去。應龍運起力量，以巧妙身法繞路過後，才轉身射出真龍波，一口氣打散戾炎及卦象。伏羲內心亦有讚嘆：「不愧為九頭之下，果然心思細密，以速度及身法集中我倆的攻擊，方一擊破之。」

應龍大笑：「人族真有趣！想不到除真鳳之外，還有這麼多了不起的人物。來！到我要反擊了！」

勁

傲呀

係咪型棍

殺應龍

應龍有計傾wo 殺其他傻KAI皇仲好

終於到濕婆

唔夠喉，重有無

呀異鯊王都幾好野，人地族族都成堆皇同王，佢一條魚只係王都捱到而家

姜尚再唔變王講唔過喎
打完呢杖起碼王既中段啦

正所謂唔好衝太前

濕婆=毒撚

好想要文

少出聲姐
勁到仆街就真

想睇真鳳定濕婆打

Why not both

一百八十章就完呢篇
無咁多位

濕婆啦

合力一個用紫炎一個用戾炎咪得

得左，得埋右

魚與熊掌

都可兼得

人族就係有無限嘅可能性

Dororo咁

邊敢忘記濕婆

Doro doro doro doro doro doro doro

咁吉吉呢

由於章數唔夠
呢章一定要開始寫真鳳

Sor 假民主咁

第一百七十三章－－賭博揭盅（二）

真鳳披上迷人淡紫龍袍，知伏羲和濕婆已為自己打造最好的舞台，再無後顧之憂，想起死於此戰的同伴，殺氣及戰意暴漲，怒道：「鯤鵬！」

鯤鵬拿出生死冊，啟動最後一層，登時人族聯軍大生意外，子彈走火、矛頭破裂而誤傷己方等事情不斷發生。伏羲餘光留意那生死冊，方發現原來這是南隊大敗的原因之一，暗忖：「難怪當初打鬥時，南隊崩潰的速度這麼快。」

真鳳見此更是咬牙切齒，疾衝前去，橫劈一劍。鯤鵬悠然收起生死冊，冷笑一聲，避開那劍，但感此劍劍氣甚重，當中竟暗帶創世的念頭，方知對方已達至兩儀之境的顛峰，心想不可放對方活著離開，道：「知己知彼，百戰不殆。否則你以為我一直潛伏所謂何事？真鳳，是時候一決高下！」

真鳳雙目茫然，清澈平靜如水中月，知道鯤鵬吸收天地初開的靈氣，故能量份外純粹，不似自己需要運行靈力時再抽絲剝繭。他拍動鳳翼，左手化爪，右手執劍，連刺數記，再轉身斬去，而刺與刺之間抓去，暗藏龍怒。

鯤鵬也大吃一驚，發覺對方竟不自覺地將帝皇氣勢融入每拳每腳、每招每式之中，能牢牢鎖緊或牽制敵人，無法隨意越維或逃走。光是此等能力已足以令真鳳踏入須彌最強之一，就連已踏入兩儀之境的應龍也未能做到如此地步。牠大動殺機，右腳一蹬，側身後退，避過那帝皇氣勢的流動，平舉左手，由掌握拳。

真鳳憑其巧妙步法，方知對方原來一直隱藏實力，已與自己同等境界，否則絕對不可光憑數步便從氣勢拉攏中輕易掙脫；更甚者，對方於握拳之際以精神力生出兩道尖刺，攻向自身兩邊，實是以命搏命。

高手過招，勝負只在一瞬。

萬千思緒閃過，真鳳知道即使劍刺得手，自己亦要被穿透胸膛，但鯤鵬只是幻化成人形，一旦於刺中之前解除人形，恐怕傷害定比自己低，於是暫且收劍，人隨劍發而劍鋒轉後，擊破尖刺。

若實力不及的人看去，兩者只不過衝前側身，互有攻守，根本不知當中凶險。

鯤鵬面前壓力大減，聚力於左拳一打，附近空間登時破碎，裂痕湧向真鳳。後者早有準備，左手龍怒從未減弱，以剛碰剛。兩者對碰，能量過大，連維度亦承受不住，造出如同黑洞的奇異點，將附近空間重重吞噬。

出完整oj?

待續啦要

真雞今次唔殺死呢隻野 真係要叫爆樽哥救世

鯤鵬=百大種族之一，最多似八歧咁重傷，但應該未死住，如果唔係邊個同鴻鈞鬥智？

收到風

據可靠消息講鯤鵬係爆樽哥轉世

無文

唔係八個種族係天地初開出現咋咩？點解鯤鵬又係吸收天地初開靈氣

應該係鯤鵬果陣未成一族

我意思係 唔係得嗰8個種族嘅人吸收天地初開靈氣咩

Sor
琴日太攰瞓著左
一陣間出返

好問題
呢個係個小伏筆

真鳳和鯤鵬趁機後退，重整攻勢。那能量點亦在一瞬之後消失得無影無蹤。鯤鵬張開雙手，指尖長出形如鷹爪的黑色物質，知道光拼速度，自己稍遜一分，冷笑一聲，道：「只是相隔數戰，你已經走到這個地步，實在太危險了。」

真鳳激起戰意，瞪著對方，道：「你未用武力，已可以屢次逼使人族與各族開戰，令你與九頭盡佔上風。要不是伏羲、王星等人在，恐怕人族已不在。今天，不是你死，便是我亡！」

鯤鵬笑意陰寒，道：「不過亦要感謝你們，拱手將鴻鈞守護多年的文明成果送給我！」

提起鴻鈞，真鳳登時湧起前世的回憶，但一閃即過，不讓內心有任何起伏，道：「你的心理戰不會再有效。」

鴻鈞目露凶光，背後長出一對美麗鮮艷羽翼，撐破一身儒服，更露出其長長魚尾，鳥魚一體，就像是將一天一地之物融為一體，同時一雙瞳孔黑白交錯，當中有三顆青色細點轉動，答：「對呀⋯⋯你也讓我要使用這招了。」

真鳳並無龍魂等神器守著心神，只好用自身的心理質素堅守對方的精神力，不容任何縫隙讓對方有機可乘，且將劍橫擺，雖未攻，但有攻其不備之勢。

鯤鵬見此，不得不立起守勢，以防對方突然攻來，但依然風度翩翩，一舉手一投足亦散發著如無物可比的霸氣，不可一世，輕佻一笑，說：「真鳳，別開玩笑了。作為精神力動者，又怎會闖不進別人的心靈呢？至少⋯⋯」

忽地，真鳳眼前一切亦有轉變，某處放大，某處縮小，弄得直的不直，曲的不曲，紅的不紅，藍的不藍，一切也與先前所認識的截然不同，立體與平面彷彿再無分別。

「可以影響你的五感。」話畢，牠率先搶攻，再以無數尖刺作前奏，凶猛爪風暴漲。

真鳳聽過王星與牟尼的經驗，又知對方的精神力已是爐火純青，純粹無瑕，乾脆捨棄五感，閉目並將五感斬斷，光憑對於危機的第六感及對於能量的感知作戰。若非他已經登皇，對於全身經脈、感官亦熟悉無比，強得恐怖，根本不可能做到這地步。他生出紫炎圍繞自身，加上軒轅神劍，連擋三十尖刺，全部借力打力，以小擋大，四兩撥千斤。

即使他目不視物，耳不聽聲，亦能準確地避開對方的攻擊及飛向鯤鵬，連斬十記，劍速疾呼，而且勁力極為集中，加上無可匹敵的帝皇氣勢，恐怕即使天帝前來也不得輕視。

真鳳感到自己斬開眾多尖刺，同時隱約感到對方卸去勁力，更以剛爪狂抓，陣陣空間漣漪如浪潮湧來，速度之高，不得不拍翼後退，更將靈力注入軒轅神劍擋下這攻勢，卻沒有即時反擊，集中精氣神握劍，故意不攻；只要對方出手，便會劍氣猛射。

真鳳忽然感到一陣陰寒從體內湧出，更恐怖的是，因閉目而生的黑暗竟有組組青點轉動，每組三顆，正好與鯤鵬瞳孔一模一樣。他立即回復五感，發覺自己已陷入對方的陷阱之中。

斷唔到

鴻鈞目露凶光

打錯

可唔可以完整打完場交

有排打

Posh

推～～

文文文

下頁出文

已下頁

寶sir新工習慣嗎

要留言了

我地有mon post ga

準備恥笑真雞放皇歸山

還好

第一百七十四章－－賭博揭盅（三）

真鳳此時內心的震撼極大，心神恍惚一刻，更感鯤鵬又再進一步深入自身，彷彿掉進一個無底的惡性循環。牠的精神力如大海般湧來，滲透整個靈魂，等待機會便會撕裂而進。他只知腦海極痛，不論手腳也變得沉重無比，比起先前慢上數分。

他的肩膀登時出現數道巨大傷口，顯然是被對方抓傷。要不是他身手不凡，勉勉強強避開，恐怕這一招已經抓碎頭顱，走進死神的懷抱。

「真鳳，你還未有資格與我鬥智。」

鯤鵬的聲音直接在真鳳腦海中響起，並非透過耳朵傳來。他深呼吸一口，完全不知對方想法和打算，只知無法隨心所欲地控制身軀，也不清楚出問題的到底是身體或是精神，甚至兩者皆是。

憑著第六感，他僅僅避開輪輪擊向要害的攻擊，但已經負傷不少，全身浴血，一直未有任何應付方法，唯有不斷以靈力恢復傷口。這也是真鳳自登皇之後，首次完全不知自己該如何應戰，甚至連對方身處何方也絲毫不知。

亦在此時，他想起過往與婪於中國成都的戰鬥，暗忖：「即使是精神力，也只是一種能量；再者，即使牠入侵了我的心神，身體也不會因此而消失。我要做的，只有繼續守著心神，不讓牠繼續深入，還有在現實找出牠的身軀！」

真鳳想拍動雙翼，那雙堪稱完美的巨大鳳翼卻不聽話地擺動，更互相猛撞，硬生生扳斷當中筯骨，傳來其錐心之痛。登皇之後雖然只要靈魂、元神不滅，肉身定可重生，卻完全不會減少受傷時的痛楚。他滿頭冷汗，臉色蒼白不妥，但知絕不可放棄任何希望，釋出肯定未被影響的感知，以軒轅神劍擋下數招，但筆直地承受那股狂暴勁力，不禁吐出一大口鮮血。

「你只剩三分二能量了。」

此話屬實，即使真鳳能夠擋下輪輪攻擊，但始終一直身處下風，只能守而無法攻，偏偏久守必失。如此一來，只要真鳳尚未解決現在的奧祕，鯤鵬幾乎可以在未有受傷之下將他擊殺。屆時，任王星、伏羲、姜尚等人能有千謀萬計，或是多麼完美的構思，也絕對無法擋下鯤鵬和應龍前後夾擊，人族將一切盡毀。

忽地，他感到淡紫龍袍無法自制地向天揮發，縱使自己想將真龍之力和鳳凰之力重新凝聚，也無法重組龍袍，而左臂龍爪也漸漸變回手掌，但從感知發覺自己依然身處高空，未有墜落，代表鳳翼或許依在，或是自己的錯覺而認為它們已斷，極為古怪奇異，但心想：「即使鯤鵬登皇，理應也無法輕易入侵我的精神。難道一切也是瞳術？從一開始，牠就入侵了我的精神，影響我的五官⋯⋯到底是怎麼了？」

他眼前視野極為奇怪，便專注於感知之上，內心慶幸自己已走在兩儀之境的顛峰，每拳每劍也是恐怖至極，借軒轅神劍之威擋下數招，陡然心靈澄明，又感到對方雙爪襲來，故意不擋而且迎向對方，右手握劍劈去，直接以命相搏。

真鳳感到爪風有絲毫轉變，明顯地是鯤鵬不想同歸於盡，留力之後的激戰，心想：「牠轉招了！這戰術應該奏效！」

「別開玩笑了。」即使鯤鵬爪風減弱，卻在瞬間以尖刺及不少武器反擊，意圖困死真鳳。

真鳳再無平日身手，極是難受，但知道繼續下去，體內能量總會在短時間內完全消耗，把心一橫，他乾脆衝向鯤鵬，只避開要害，強行逼使對方近戰，用自己長處硬拼；更重要的是，他不可讓鯤鵬離開，否則毫無機會勝利。

「人族文明真的出神入化，竟然有能力將王復活。剛才與三清、王星激戰，接引倏地出現，用降魔杵攻來，的確令我大開眼界。你們特意將三人藏起來，打算殺我們一個措手不及嗎？放心，待你死後，我會再送他們去輪迴。」

真鳳連斬數記，感到對方一一避開，但總算不讓牠輕易離開，怒道：「人族英雄、智者眾多，你認為憑你一己就可將人族壓下嗎？」

「蛇無首而不行，你們也是。當日人族沒有了盤古，五百年內只可以當個縮頭烏龜。現在若沒有了你，人族將在五百年內徹底毀滅！而推動這巨輪的，正是我！」

真鳳手中神劍從未停止，更施以紫炎攻去，逼使鯤鵬不斷還手，知道只要對方有所分神，自己便有可能從中脫離，道：「即使我死，你亦要陪我一同輪迴！」

「哈，不過，那不就是小冰嗎？」

真鳳大驚，本來已一直抑壓想起小冰的念頭，但被牠一話，整個人也不禁身軀一震，就連堅固的心神也彷彿出現一絲裂痕。

也許小冰，就是真鳳最大的弱點。

鯤鵬見有機可乘，又豈會放過？若非那時牟尼忽然出現，再加上先前龍族與鳳凰族突然開戰，恐怕鯤鵬早就殺死真鳳。

自回歸須彌後，這是真鳳第二次走到瀕死邊緣；若單靠自身，只有死路一條。他心想：「怎會⋯⋯這樣？我真的要死在這裡嗎？」

但亦在此時，鯤鵬的精神力竟受到一股幾乎同等的反噬，刺痛得如強酸流過身體每分每寸，不得不將精神力一口氣抽走。可是倏地時間似乎停頓於此，一名俊俏瀟灑卻目無表情的男子出現於鯤鵬眼前，渾身散發大道之風。鯤鵬忍著痛楚，咬牙切齒，怒得低鳴：「是你！」

PS
千祈唔好睇小精神力動者
執劍中，婪係中階三門者
但以一打眾，真鳳、宋龍等人幾乎慘敗
更何況
鯤鵬係唯一一個登皇既精神力動者

ok

9up下姐

姐係玩腦好過練力

佢玩腦得嚟都好好抽喎

所以練力係無用

鯤鵬咪正宗 玩轉腦朋友

其實入侵皇既精神時 係咪應該用返咁上下能量呢

如果唔係精神力者真係太屈

睇黎果個目無表情嘅人係鴻鈞

姜尚

先當真係鴻鈞，不過鴻鈞有無提過佢咩能力

智者還智者，雖然好醒但點解可以令鯤鵬收手

森羅萬象--好似用力轉化為類似精神力既攻擊招式

當然都用好大能量啦
唔會太屈機既

宙斯

同翼德一樣
不過佢有修真

明念仲未出場

森羅萬象呢個名真係好型

有文未

有文未？

差不多出得了

等緊了

第一百七十五章－－賭博揭盅（四）

真鳳一怔，望著眼前熟悉無比的男子，段段回憶隨之湧來，因為他正是被喻為人族最強智者、確立各種文明基礎且將它們發揚光大的人，被喻為第二人的鴻鈞。鴻鈞一身白色儒衣，臉孔毫無瑕疵，目光精澈澄明，如看透世間一切，望向鯤鵬，淡然道：「只有毫不留情，全力攻擊之時，才是你的弱點所在。」

鯤鵬現時頭崩欲裂，與先前風度翩翩的樣貌相差極遠，雙眼通紅，咬緊牙關得流出不少鮮血，盡量壓下精神上的痛楚，狠道：「想不到你死後，還是那麼麻煩。」

鴻鈞似做了一件毫不足道的事，看透世事，說：「你當年以計逼使兩大天前來，阻止我滅絕神魔二族，不容人族坐大。現在，我只不過是小巫見大巫。給我滾。」話畢，他平舉纖麗而有力的左手，一掌運勁，將鯤鵬趕走。

鴻鈞望向真鳳，神色似乎稍有不同，道：「古，轉世過後，容貌也沒有改變太多。」真鳳看著鴻鈞，情感澎湃，感受萬千，明明有千言萬語，卻張口無言，只好傻笑一番。鴻鈞又說：「雖然我早就推測到自己定必遭遇不測，卻在臨死前方知鯤鵬原是精神力動者，更是背後的密謀者。因此，我在死前召來奧丁和伏羲以精神力撕裂自身靈魂，以靈魂作代價，外借永恆和八卦陣，將兩大天封印，借其氣運而煉成人族另一神器，造化玉蝶。」

這番說話雖然平淡如無奇無味，但真鳳聽得熱淚盈眶，內心湧出一份豪氣。鴻鈞續道：「隕落之前，無人得悉我將靈魂分成兩半，更強行改變另一半的靈魂印記，再將之暗中附在你靈魂中，為你守著最後一道防線。」

改變靈魂印記，恐怕只有登皇的精神力動者方可做到，不過這犧牲浩大，因印記一旦改變，就如捨棄前生一切功德、所有氣運。真鳳大驚失色，雙目充斥訝異，淚水已不能自制地流下，握緊雙拳，說：「鈞⋯⋯是我辜負了你。我根本不知如何方可戰勝鯤鵬⋯⋯」

鴻鈞以秀麗淨白的手替真鳳抹去淚水，道：「你知道我為什麼要守著你心神嗎？」見真鳳搖頭，便續說：「一，我知鯤鵬定會對人族不利。牠非是三足金烏之輩，卻是須彌中最擅長潛入刺殺的最強刺客。因此我以靈魂在你精神的最深處生成結界，作出幾乎同等的反噬；短時間內牠將無法對人族造成威脅。」

真鳳苦笑一聲，說：「其實⋯⋯你才配第一人，即使臨死之前也為人族奉獻出自己的靈魂。」

鴻鈞未有回應，道：「二，我推算你將遇到大難，不過亦有方法渡過，就是開創內宇宙。若是如此，即使你再入輪迴，我另一半的靈魂亦會同樣被打散，與你一同輪迴，卻有部份碎片與你同在。」

真鳳一怔，訝說：「相似的靈魂碎片具有吸引力，或在三千大千世界內互相拉近。難道⋯⋯」

皇隕落後，靈魂將天道撕成三千碎片。至少經歷千千萬萬世方可將眾多盤古的靈魂碎片重組，方有今時今日的真鳳。在這生生世世，鴻鈞那一半靈魂某部份亦進入輪迴，因靈魂互相吸引的關係，一直跟隨盤古。

「我將靈魂附於你靈魂上，看來也對你造成不少影響。換轉盤古，一定無法由此得出結論，只懂皺眉放空，等待我繼續解釋。」真鳳聽後，想起先前盤古的說話，也不禁輕笑一聲。鴻鈞續說：「我曾以靈魂立誓，生生世世亦會作為你的臣子，助你走上最高，絕不食言。只有你，才配第一人此名。我，一直在你的身邊。」

可是真鳳只知其一，不知其二，只以為隨著輪迴轉世，鴻鈞那些碎片與自己重新融合，為自己守下最後一道防線，卻不知那最後一句點出姜尚正是自己的轉世。

同時，明鋒出現在真鳳的身邊原來絕非巧合，是鴻鈞一早就鋪下的伏線。當初鴻鈞輔助盤古，正如明鋒輔助真鳳，而現在的姜尚亦將會如此。一切，絕不是簡簡單單一句巧合就可解釋。

鴻鈞，的確一直守在盤古身邊；這是他過人的遠見，這是他不變的誓言，這是他不二的忠誠。人族最強智者，名不虛傳。

「時間無多，我這縷靈魂即將進入輪迴，這結界亦會隨我而消失。下次對付鯤鵬，就只可以靠你自己。記住，對付精神力動者與對付其他皇不同，你要堅守心神，別讓對方影響你的真偽，否則迷失真偽之間，就會一直墮入其陷阱之中。戰爭還未完，回去吧。」

真鳳想伸手捉緊鴻鈞，但事與願違，感到自己將被扯離這靈魂空間，只好大叫：「鈞！」

他登時恢復正常，方知由鯤鵬入侵直至現時只不過一瞬間，但全身同樣虛弱無比，知道鴻鈞的靈魂只是建造結界，而推動該結界的卻是自身的能量。他看著面前變得透明的淡淡身影，方知自己原來一直憑感知追趕的只是鯤鵬的身外化身。他發覺鳳翼依在，龍爪未散，但全身佈滿刻骨銘心的傷口，立即四周張望，找尋鯤鵬真身。

鯤鵬正在真鳳身後遠處，現時精神劇痛，臉目何等猙獰，四肢僵硬，再無任何書生秀氣，反倒似被逼至牆角的野狗般咬牙硬撐，雙眼佈滿紅絲，唾液與牙血滴在衣服上。真鳳全神戒備，免得對方忽然突擊前來，但鯤鵬帶怒轉身，越維離去。他即使想追，也有心無力，只好拍翼飛去拿回軒轅神劍。

准提喝：「先退！」他與電王不敵受到龍魂影響的爛骨龍，後者釋出一股龐大的腐爛灰氣，一次能攻兩人，而且腐蝕能力幾乎可比魔族，令他們難以進攻，久戰之下節節敗退。任電王劍法凌厲，也無法一口氣斬散洶湧澎湃的灰氣。

准提知爛骨龍速度勝自己數分，要不是龍魂，應可以力破巧，配合千手法器攻去，道：「我以黃金寶瓶保護你，應可抵擋灰氣一段時間。可是你有信心嗎？」

電王忍著痛楚，以靈力封著右臂傷口，發覺一旦被灰氣接觸，肉身將會被腐蝕見骨，激發決意氣勢，道：「好！」

答對了

巴打都講中了

無力
連同佢地打既資格都無麻

我鍾意你咁樣形容